document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "พระ บาท สมเด็จ พระ ปร เมน ทร รามาธิบดี ศรี สิ นท - - - - - กร ณ",
        "back": "รม หาว ชิ รา ลง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หัว",
        "back": "พระ วชิร เกล้า เจ้า อยู่"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๒๔ พฤษภาคม พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี ที่ - - - - -",
        "back": "๔ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระ บาท สมเด็จ พระ - - - - - สิ นท รม หาว ชิ รา",
        "back": "ปร เมน ทร รามาธิบดี ศรี"
    },
    {
        "front": "ลง กร ณ พระ - - - - - มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า",
        "back": "วชิร เกล้า เจ้า อยู่ หัว"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ - - - - - และ เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา",
        "back": "บางประการ เกี่ยวกับ การ จำกัด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "๒๖ - - - - - ๓๓ และ มาตรา ๓๗ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย",
        "back": "ประกอบ กับ มาตรา ๓๒ มาตรา"
    },
    {
        "front": "บัญญัติ ให้ - - - - - แห่ง กฎหมาย",
        "back": "กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เหตุผล และ ความจำเป็น - - - - - เสรีภาพ ของ บุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เพื่อ",
        "back": "ใน การ จำกัด สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "ให้การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มีประสิทธิภาพ และ เพื่อให้ มี มาตร - - - - - การ",
        "back": "การเยียวยา เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก"
    },
    {
        "front": "ถูก ละเมิด สิทธิ ใน ข้อมูล - - - - - ตรา พระราชบัญญัติ นี้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ มีประสิทธิภาพ ซึ่ง การ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ - - - - - ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย แล้ว",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ - - - - - ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ",
        "back": "กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ทำหน้าที่ รัฐสภา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า - - - - -",
        "back": "“พระราชบัญญัติ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล พ.ศ.๒๕๖๒”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง - - - - - ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป เว้นแต่ บทบัญญัติ ใน หมวด ๒ หมวด ๓ - - - - - ๗ และ",
        "back": "หมวด ๕ หมวด ๖ หมวด"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๙๕ และ - - - - - เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่ง ปี นับ",
        "back": "มาตรา ๙๖ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ ในกรณีที่ มี กฎหมาย ว่าด้วย การ ใด - - - - - ส่วนบุคคล ใน",
        "back": "บัญญัติ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ใด - - - - - ไว้ โดยเฉพาะ แล้ว ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ แห่ง",
        "back": "กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน ใด"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) บทบัญญัติ - - - - - หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ สิทธิ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง บทกำหนดโทษ ที่ - - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เป็น การเพิ่มเติม ไม่ ว่า จะ ซ้ำ - - - - - การ นั้น หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "กับ บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ เกี่ยวกับ - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ออกคำสั่ง เพื่อ คุ้มครอง เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "การร้องเรียน บทบัญญัติ ที่ ให้อำนาจ แก่"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ อำนาจหน้าที่ - - - - - เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ",
        "back": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ รวมทั้ง บทกำหนดโทษ ที่"
    },
    {
        "front": "แห่ง - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(ก) ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น ไม่ - - - - -",
        "back": "มี บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "(ข) ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น มี บทบัญญัติ ที่ - - - - - เรื่อง",
        "back": "ให้อำนาจ แก่ เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ร้องเรียน - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ ไม่ เพียงพอ เท่ากับ อำนาจ ของ",
        "back": "ตามกฎหมาย ดังกล่าว ออกคำสั่ง เพื่อ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ เจ้าของ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจตามกฎหมาย ดังกล่าว ร้องขอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้เสียหาย ยื่นคำร้อง เรียนต่อ - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - บังคับ แก่",
        "back": "๔ พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๑) การ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ของ บุคคล ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เพื่อ ประโยชน์ ส่วน ตน หรือ เพื่อ - - - - - นั้น เท่านั้น",
        "back": "กิจกรรม ใน ครอบครัว ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนินการ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ มี หน้าที่ - - - - -",
        "back": "ใน การรักษา ความมั่นคง ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รวมถึง ความมั่นคง - - - - - การรักษา ความปลอดภัย ของ ประชาชน รวมทั้ง หน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ทาง การคลัง ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "การป้องกัน - - - - - หรือ การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ไซเบอร์",
        "back": "และ ปราบปราม การ ฟอกเงิน นิติวิทยาศาสตร์"
    },
    {
        "front": "(๓) บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง - - - - - ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ไว้ เฉพาะ",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "เพื่อ กิจการ สื่อมวลชน งานศิลปกรรม หรือ งาน วรรณกรรม อัน เป็นไปตาม จริยธรรม แห่ง การ ประกอบ วิชาชีพ - - - - -",
        "back": "หรือ เป็นประโยชน์ สาธารณะ เท่านั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) สภาผู้แทนราษฎร วุฒิสภา และ รัฐสภา รวมถึง คณะกรรมาธิการ - - - - - ซึ่ง เก็บ รวบรวม",
        "back": "ที่ แต่งตั้ง โดย สภา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ของ สภาผู้แทนราษฎร วุฒิสภา รัฐสภา หรือ คณะกรรมาธิการ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ใน การพิจารณา ตามหน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๕) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ ศาล และ - - - - - กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์ รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) การ ดำเนินการ กับ ข้อมูล ของ บริษัทข้อมูลเครดิต - - - - - ประกอบธุรกิจ ข้อมูลเครดิต",
        "back": "และ สมาชิก ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งหมด หรือ - - - - -",
        "back": "แต่ บางส่วน มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - ใด กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน ใด ทำนองเดียวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง หรือ เพื่อ ประโยชน์ - - - - - เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "สาธารณะ อื่น ใด ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - (๖) และ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "(๒) (๓) (๔) (๕) และ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ของ หน่วยงาน - - - - - ใน พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค สอง ต้อง จัด",
        "back": "ที่ ได้รับ ยกเว้น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ มี การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ของ ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ แก่ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "มาตรา ๕ พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล โดย ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง - - - - -",
        "back": "อยู่ ใน ราชอาณาจักร ไม่ ว่าการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น ได้ กระทำ ใน หรือ นอกราชอาณาจักร ก็ตาม",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - นี้ ให้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ นอกราชอาณาจักร พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แก่ การ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ใน ราชอาณาจักร โดย การ ดำเนิน กิจกรรม - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว เมื่อ เป็น กิจกรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "(๑) การ - - - - - แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ใน ราชอาณาจักร",
        "back": "เสนอ สินค้า หรือ บริการ ให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ ว่า จะ มี การ ชำระเงิน ของ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) การเฝ้า - - - - - ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น ใน ราชอาณาจักร มาตรา ๖ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ติดตาม พฤติกรรม ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า ข้อมูล เกี่ยวกับ บุคคล ซึ่ง - - - - - นั้น ได้ ไม่",
        "back": "ทำให้ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล"
    },
    {
        "front": "ว่า ทางตรง หรือ ทางอ้อม แต่ ไม่ - - - - - โดยเฉพาะ",
        "back": "รวมถึง ข้อมูล ของ ผู้ ถึงแก่กรรม"
    },
    {
        "front": "“ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ตัดสินใจ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง - - - - - ใช้ หรือ",
        "back": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "เปิดเผย - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทั้งนี้ บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง หรือ ในนามของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล “บุคคล” หมายความว่า บุคคลธรรมดา",
        "back": "ดังกล่าว ไม่ เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” - - - - -",
        "back": "หมายความว่า คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ - - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง ให้ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“เลขาธิการ” - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "หมายความว่า เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม - - - - - ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ หมวด ๑ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบด้วย",
        "back": "มาตรา ๘ ให้ มี คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ประธานกรรมการ ซึ่ง สรรหา - - - - - เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ เป็นที่ ประจักษ์ ใน",
        "back": "และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ"
    },
    {
        "front": "ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ และ การสื่อสาร ด้าน สังคมศาสตร์",
        "back": "ส่วนบุคคล ด้าน การ คุ้มครอง ผู้บริโภค"
    },
    {
        "front": "ด้าน กฎหมาย ด้าน สุขภาพ ด้าน การเงิน หรือ - - - - - และ เป็นประโยชน์ ต่อ",
        "back": "ด้าน อื่น ทั้งนี้ ต้อง เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม เป็น รองประธานกรรมการ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล (๒)"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน ได้แก่ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "(๓) กรรมการ โดยตำแหน่ง จำนวน ห้า"
    },
    {
        "front": "ผู้บริโภค อธิบดี - - - - - และ อัยการสูงสุด",
        "back": "กรม คุ้มครอง สิทธิ และ เสรีภาพ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ซึ่ง สรรหา และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ จำนวน เก้า คน"
    },
    {
        "front": "ประสบการณ์ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้าน การ คุ้มครอง ผู้บริโภค ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ",
        "back": "เป็นที่ ประจักษ์ ใน ด้าน การ"
    },
    {
        "front": "และ การสื่อสาร - - - - - สุขภาพ ด้าน การเงิน หรือ ด้าน อื่น ทั้งนี้ ต้อง",
        "back": "ด้าน สังคมศาสตร์ ด้าน กฎหมาย ด้าน"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง และ เป็นประโยชน์ ต่อ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ - - - - - ให้ เลขาธิการ แต่งตั้ง พนักงาน ของ สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "เป็น กรรมการ และ เลขานุการ และ"
    },
    {
        "front": "เลขานุการ - - - - -",
        "back": "ได้ ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา บุคคล เพื่อ แต่งตั้ง - - - - - รวมทั้ง การ สรรหา",
        "back": "เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - ที่ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ตาม",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ เพื่อ ดำรงตำแหน่ง แทน ผู้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ให้ - - - - - ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง ความ โปร่งใส และ ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ให้ มี คณะกรรมการ สรรหา คณะ หนึ่ง จำนวน แปด - - - - -",
        "back": "คน ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔) ประกอบด้วย",
        "back": "สมควร ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำนวน สอง คน",
        "back": "(๑) บุคคล ซึ่ง นายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - สอง คน",
        "back": "บุคคล ซึ่ง ประธานรัฐสภา แต่งตั้ง จำนวน"
    },
    {
        "front": "(๓) บุคคล - - - - - คน และ",
        "back": "ซึ่ง ผู้ตรวจการแผ่นดิน แต่งตั้ง จำนวน สอง"
    },
    {
        "front": "(๔) บุคคล - - - - - จำนวน สอง คน",
        "back": "ซึ่ง คณะกรรมการ สิทธิมนุษยชน แห่งชาติ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - หรือ (๔) ไม่ สามารถ แต่งตั้ง กรรมการ สรรหา ใน ส่วน",
        "back": "ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง ตาม (๒) (๓)"
    },
    {
        "front": "ของ ตน ได้ ภายใน สี่ สิบห้า - - - - - จาก สำนักงาน ให้ สำนักงาน",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "เสนอชื่อ ให้ นายกรัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง - - - - - สรรหา แทน ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง นั้น",
        "back": "บุคคล ที่ เหมาะสม เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา เลือก กรรมการ - - - - - สรรหา และ เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "สรรหา คน หนึ่ง เป็น ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ สรรหา และ ให้ สำนักงาน ปฏิบัติหน้าที่ เป็น หน่วย ธุรการ ของ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "อีก คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ให้ ดำเนินการ เพื่อให้ มี กรรมการ สรรหา แทน ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง ลง"
    },
    {
        "front": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่ - - - - - ใหม่ ให้ คณะกรรมการ สรรหา ประกอบด้วย",
        "back": "ยัง ไม่ ได้ กรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ มี สิทธิ ได้รับ การ เสนอชื่อ เป็น - - - - - หรือ",
        "back": "ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑)"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ใน การ - - - - - (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "สรรหา ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) - - - - - ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๘ (๑) หรือ",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา คัดเลือก บุคคล"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๘ (๔) แล้วแต่ - - - - - ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม",
        "back": "กรณี รวมทั้ง มี คุณสมบัติ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ และ ยิน ยอมให้ - - - - - จำนวน ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘",
        "back": "เสนอชื่อ เข้า รับ คัดเลือก เท่ากับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๘ (๔) ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "(๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ - - - - - มาตรา ๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "คัดเลือก บุคคล เป็น ประธานกรรมการ ตาม"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) ครบ จำนวน แล้ว ให้ คณะกรรมการ - - - - - มาตรา ๘ (๑)",
        "back": "สรรหา แจ้ง รายชื่อ ประธานกรรมการ ตาม"
    },
    {
        "front": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - หลักฐาน แสดง คุณสมบัติ และ การ ไม่ มี",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๔) พร้อม"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม รวมทั้ง ความยินยอม ของ บุคคล - - - - - เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา",
        "back": "ดังกล่าว ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "๘ (๑) หรือ - - - - - (๔)",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "ให้ นายกรัฐมนตรี ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ ตาม มาตรา - - - - - ตาม มาตรา ๘",
        "back": "๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง จาก คณะรัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ - - - - - มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - เป็น บุคคลล้มละลายทุจริต",
        "back": "ไม่ เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๓) ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ไม่ ว่า - - - - - หรือไม่",
        "back": "จะ ได้ รับโทษ จำคุก จริง"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ - - - - -",
        "back": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ - - - - - รัฐ หรือ รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ จาก หน่วยงาน ของ เอกชน เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ - - - - -",
        "back": "หรือ ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - ตำแหน่ง ตามกฎหมาย",
        "back": "ไม่ เคย ถูก ถอดถอน ออกจาก"
    },
    {
        "front": "(๗) ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น - - - - - ดำรงตำแหน่ง ซึ่ง รับผิดชอบ การบริหาร",
        "back": "หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น กรรมการ หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "พรรคการเมือง - - - - -",
        "back": "ที่ปรึกษา พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี",
        "back": "๑๒ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด ตาม วาระ ใน วรรค หนึ่ง หาก - - - - - ประธานกรรมการ หรือ",
        "back": "ยัง มิได้ มี การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น ใหม่ ให้ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "นั้น อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ดำเนินงาน ต่อไป จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ - - - - - รับหน้าที่",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ - - - - - ตำแหน่ง ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - ได้",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง เกิน สอง วาระ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ นอกจาก การ พ้น จาก - - - - - ๑๒ ประธานกรรมการ และ กรรมการ",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ - - - - - ลาออก",
        "back": "(๑) ตาย (๒)"
    },
    {
        "front": "- - - - - บกพร่อง ต่อ หน้าที่ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ต้องห้าม ตาม มาตรา ๑๑",
        "back": "ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น - - - - - ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง แทน",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ให้"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ที่ว่าง นั้น ดำรงตำแหน่ง ได้ เท่ากับ วาระ ที่ - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง",
        "back": "เหลืออยู่ ของ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตน แทน เว้นแต่ วาระ ที่ เหลืออยู่ ไม่ ถึง เก้า - - - - - ประธานกรรมการ",
        "back": "สิบ วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ - - - - - นวาระ ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ"
    },
    {
        "front": "เท่าที่ มี อยู่ จนกว่า จะ มี การ แต่งตั้ง - - - - - วรรค สอง",
        "back": "ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "และ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ - - - - -",
        "back": "ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ การประชุม คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ - - - - - ของ จำนวน กรรมการ",
        "back": "มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น องค์ประชุม",
        "back": "ที่ มี อยู่ จึง จะ"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ในกรณีที่ ประธานกรรมการ ไม่ มา - - - - -",
        "back": "ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ รองประธานกรรมการ - - - - - ในกรณีที่ ประธานกรรมการ และ รองประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่",
        "back": "ทำหน้าที่ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม"
    },
    {
        "front": "อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ ซึ่ง มา ประชุม เลือก - - - - - ใน ที่ประชุม",
        "back": "กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม - - - - - ใน การ",
        "back": "การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้"
    },
    {
        "front": "การประชุม ของ คณะกรรมการ อาจ กระ ทำได้ - - - - - อื่น ได้ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "โดย วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ หรือ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ - - - - - ว่า โดยตรง หรือ โดยอ้อม ใน เรื่อง ที่ ที่ประชุม",
        "back": "กรรมการ ผู้ใด มีส่วน ได้เสีย ไม่"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ให้ แจ้ง การ มีส่วน ได้เสีย ของ ตน ให้ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ทราบ ล่วงหน้า ก่อน การประชุม และ"
    },
    {
        "front": "ห้าม มิ ให้ - - - - - ใน เรื่อง ดังกล่าว",
        "back": "ผู้ นั้น เข้าร่วม ประชุม พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ มี หน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดทำ แผนแม่บท การ ดำเนินงาน - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ สอดคล้อง",
        "back": "ด้าน การ ส่งเสริม และ การ"
    },
    {
        "front": "กับ นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน - - - - - ต่อ คณะกรรมการ ดิจิทัล เพื่อ",
        "back": "ระดับชาติ ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ เสนอ"
    },
    {
        "front": "เศรษฐกิจ - - - - - การพัฒนา ดิจิทัล เพื่อ เศรษฐกิจ และ สังคม",
        "back": "และ สังคม แห่งชาติ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม - - - - - และ ภาคเอกชน ดำเนิน กิจกรรม ตาม แผนแม่บท ตาม (๑)",
        "back": "และ สนับสนุน หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "รวมทั้ง จัด ให้ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "มี การประเมิน ผลการดำเนินงาน ตาม แผนแม่บท"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด มาตรการ หรือ แนว ทางการ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง - - - - - นี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๔) ออก ประกาศ หรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ระเบียบ เพื่อ ให้การ ดำเนินการ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "(๕) ประกาศ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ส่ง หรือ โอน ไป ยัง ต่างประเทศ",
        "back": "กำหนด หลักเกณฑ์ การ ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น แนวทาง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ประกาศ กำหนด ข้อปฏิบัติ ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) เสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี ให้ มี การ ตรา - - - - - ที่ ใช้",
        "back": "หรือ ปรับปรุง กฎหมาย หรือ กฎ"
    },
    {
        "front": "บังคับ อยู่ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๘) เสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา หรือ - - - - - อย่าง",
        "back": "ทบทวน ความเหมาะสม ของ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "น้อย - - - - -",
        "back": "ทุ กรอบ ห้า ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ใด ๆ เพื่อให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "(๙) ให้ คำแนะนำ และ คำปรึกษา"
    },
    {
        "front": "ของ หน่วยงาน ของ - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "รัฐ และ ภาคเอกชน ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปัญหา ที่เกิด จาก การบังคับใช้ พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑๐) ตีความ และ วินิจฉัย ชี้ขาด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิด ทักษะ การเรียนรู้ และ ความเข้าใจ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แก่ ประชาชน",
        "back": "(๑๑) ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ส่งเสริม - - - - - เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "และ สนับสนุน การวิจัย เพื่อ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น กำหนดให้ เป็น หน้าที่ - - - - -",
        "back": "และ อำนาจ ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ กรรมการ ได้รับ เบี้ยประชุม และ ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "มาตรา ๑๗ ให้ ประธานกรรมการ รองประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประธาน อนุกรรมการ - - - - - ผู้เชี่ยวชาญ ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ให้ ได้รับ เบี้ยประชุม และ",
        "back": "อนุกรรมการ ประธานกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อื่น - - - - - โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ คณะกรรมการ - - - - - พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย ได้",
        "back": "มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ ให้ - - - - - มาตรา ๑๕ มา ใช้ บังคับ โดย",
        "back": "นำ ความใน มาตรา ๑๔ และ"
    },
    {
        "front": "อนุโลม หมวด ๒ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ทั่วไป",
        "back": "ส่วน ที่ ๑ บท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่",
        "back": "จะ กระทำการ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "ได้ หาก - - - - - ให้ ความยินยอม ไว้ ก่อน หรือ ในขณะนั้น เว้นแต่ บทบัญญัติ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ - - - - - ทำได้",
        "back": "กฎหมาย อื่น บัญญัติ ให้ กระ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ - - - - - หนังสือ หรือ ทำ โดย ผ่าน ระบบ อิเล็กทรอนิกส์ เว้นแต่",
        "back": "ความยินยอม ต้อง ทำ โดยชัดแจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "โดย สภาพ ไม่ อาจ ขอ ความยินยอม - - - - -",
        "back": "ด้วย วิธีการ ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล - - - - - แจ้ง วัตถุประสงค์ ของ",
        "back": "ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - การ ขอ ความยินยอม นั้น",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ด้วย และ"
    },
    {
        "front": "ต้อง แยกส่วน ออกจาก ข้อความ อื่น อย่าง ชัดเจน มี แบบ หรือ - - - - -",
        "back": "ข้อความ ที่ เข้าถึง ได้ ง่าย"
    },
    {
        "front": "และ เข้าใจ ได้ รวมทั้ง ใช้ ภาษา ที่ อ่าน ง่าย และ - - - - -",
        "back": "ไม่เป็นการ หลอกลวง หรือ ทำให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ทั้งนี้ คณะกรรมการ จะ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ขอ ความยินยอม",
        "back": "ส่วนบุคคล เข้าใจผิด ใน วัตถุประสงค์ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - แบบ และ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด ก็ได้",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "ใน การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - อย่าง ถึงที่สุด",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง คำนึง"
    },
    {
        "front": "ใน ความเป็นอิสระ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ - - - - - เข้า ทำสัญญา",
        "back": "ให้ ความยินยอม ทั้งนี้ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รวมถึง - - - - - ไม่ มี เงื่อนไข ใน การ ให้ ความยินยอม เพื่อ",
        "back": "การ ให้บริการ ใด ๆ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ มีความจำเป็น หรือ เกี่ยวข้อง สำหรับ การ เข้า",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ทำสัญญา ซึ่ง - - - - -",
        "back": "รวมถึง การ ให้บริการ นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ถอน ความยินยอม เสีย เมื่อใด - - - - - ความยินยอม ได้",
        "back": "ก็ได้ โดย จะ ต้อง ถอน"
    },
    {
        "front": "ง่าย เช่นเดียวกับ การ ให้ ความยินยอม เว้นแต่ - - - - - ถอน ความยินยอม โดย กฎหมาย",
        "back": "มี ข้อจำกัด สิทธิ ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทั้งนี้ การ ถอน ความยินยอม ย่อม ไม่",
        "back": "หรือ สัญญา ที่ ให้ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ส่ง ผลกระทบ ต่อ การ เก็บ รวบรวม - - - - - ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ ความยินยอม ไป แล้ว โดย ชอบ - - - - - นี้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ถอน ความยินยอม ส่ง ผลกระทบ ต่อ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล",
        "back": "ส่วนบุคคล ใน เรื่อง ใด ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - การ ถอน ความยินยอม นั้น",
        "back": "ส่วนบุคคล ทราบ ถึง ผลกระทบ จาก"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ - - - - - ตามที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "นี้ ไม่ มีผล ผูกพัน เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ส่วนบุคคล สามารถ ทำการ",
        "back": "และ ไม่ ทำให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ได้",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้เยาว์ ซึ่ง ยัง - - - - -",
        "back": "ไม่ บรรลุนิติภาวะ โดย การสมรส หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มี ฐานะ - - - - - แล้ว ตาม มาตรา ๒๗ แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ การ ขอ",
        "back": "เสมือน ดัง บุคคล ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม - - - - - ให้ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๑) ในกรณีที่ การ ให้ ความยินยอม ของ - - - - - ๆ ซึ่ง ผู้เยาว์ อาจ",
        "back": "ผู้เยาว์ ไม่ ใช่ การ ใด"
    },
    {
        "front": "ให้ ความยินยอม โดยลำพัง ได้ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา - - - - - ๒๔",
        "back": "๒๒ มาตรา ๒๓ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ ต้อง ได้รับ ความยินยอม จาก - - - - - ผู้เยาว์ ด้วย",
        "back": "ผู้ใช้อำนาจปกครอง ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน สิบ ปี ให้ ขอ ความยินยอม จาก ผู้ใช้อำนาจปกครอง ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน ผู้เยาว์",
        "back": "(๒) ในกรณีที่ ผู้เยาว์ มีอายุ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนไร้ความสามารถ การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ให้",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ กระทำการ แทน คนไร้ความสามารถ",
        "back": "ขอ ความยินยอม จาก ผู้อนุบาล ที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คนเสมือนไร้ความสามารถ การ ขอ - - - - - ดังกล่าว ให้",
        "back": "ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ขอ ความยินยอม จาก ผู้พิทักษ์ ที่ - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ กระทำการ แทน คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค - - - - - การ",
        "back": "สาม มา ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ถอน ความยินยอม ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล การ - - - - - ทราบ การ ใช้",
        "back": "แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ของ เจ้าของ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล และ การ อื่น ใด ตาม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล การร้องเรียน ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ - - - - -",
        "back": "หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ทำการ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "๒๑ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ที่ ได้ แจ้ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไว้ ก่อน - - - - -",
        "back": "หรือ ในขณะที่ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - จาก วัตถุประสงค์ ที่ ได้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ แตกต่าง ไป"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ไว้ ตาม วรรค - - - - -",
        "back": "หนึ่ง จะ กระทำ มิได้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) ได้ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ นั้น ให้ - - - - - ได้รับ ความยินยอม ก่อน",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ และ"
    },
    {
        "front": "เก็บ - - - - -",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ แห่ง - - - - - บัญญัติ ให้ กระ ทำได้ ส่วน ที่",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "๒ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ภายใต้ วัตถุประสงค์ อัน",
        "back": "ให้ เก็บ รวบรวม ได้ เท่าที่จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ชอบด้วยกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ต้อง แจ้ง ให้",
        "back": "มาตรา ๒๓ ใน การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ก่อน หรือ - - - - - ส่วนบุคคล ถึง รายละเอียด ดังต่อไปนี้",
        "back": "ใน ขณะ เก็บ รวบรวม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทราบ ถึง รายละเอียด นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "เว้นแต่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) วัตถุประสงค์ ของ การ เก็บ รวบรวม เพื่อ การนำ ข้อมูล - - - - - ซึ่ง",
        "back": "ส่วนบุคคล ไป ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "รวมถึง วัตถุประสงค์ ตามที่ มาตรา ๒๔ ให้อำนาจ ใน การ - - - - - ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เก็บ รวบรวม ได้ โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ ปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "แจ้งให้ทราบ ถึง กรณี ที่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "หรือ สัญญา หรือ มีความจำเป็น ต้อง - - - - - ทำสัญญา รวมทั้ง แจ้ง ถึง ผลกระทบ",
        "back": "ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ เข้า"
    },
    {
        "front": "ที่ เป็นไปได้ จาก - - - - -",
        "back": "การ ไม่ ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่จะ มี การ เก็บ รวบรวม และ - - - - - ไว้",
        "back": "ระยะเวลา ใน การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ สามารถ กำหนด ระยะเวลา ดังกล่าว ได้ - - - - - อาจ คาดหมาย",
        "back": "ชัดเจน ให้ กำหนด ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "ได้ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรฐาน ของ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "(๔) ประเภท ของ บุคคล หรือ หน่วยงาน - - - - - อาจจะ ถูก เปิดเผย",
        "back": "ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติดต่อ ในกรณีที่ มี ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ข้อมูล เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แจ้ง ข้อมูล สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติดต่อ ของ - - - - - ส่วนบุคคล ด้วย",
        "back": "ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๖) สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๑๙ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "วรรค ห้า มาตรา ๓๐ วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๓ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๔ วรรค",
        "back": "๓๑ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มาตรา ๗๓ วรรค หนึ่ง",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๓๖ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่",
        "back": "๒๔ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม - - - - -",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) เพื่อให้ บรรลุ วัตถุประสงค์ ที่ เกี่ยวกับ - - - - - จดหมายเหตุ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "การ จัดทำ เอกสาร ประวัติศาสตร์ หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ ที่ เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย หรือ สถิติ ซึ่ง - - - - - การปกป้อง ที่",
        "back": "ได้ จัด ให้ มี มาตร"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ทั้งนี้ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ต่อ ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ ของ บุคคล",
        "back": "เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คู่สัญญา หรือ เพื่อ",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม สัญญา ซึ่ง เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม คำขอ - - - - - เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ก่อน"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่ ใน การ ดำเนิน ภารกิจ - - - - -",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ของ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ใน การ ใช้อำนาจ รัฐ ที่ ได้ - - - - -",
        "back": "มอบให้ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ของ บุคคล หรือ นิติบุคคล",
        "back": "เป็นการ จำเป็น เพื่อ ประโยชน์ โดยชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ ประโยชน์ ดังกล่าว มีความสำคัญ น้อยกว่า สิทธิ ขั้นพื้นฐาน ใน",
        "back": "อื่น ที่ ไม่ ใช่ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็น - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "การปฏิบัติ ตามกฎหมาย ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก แหล่ง",
        "back": "๒๕ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "อื่น ที่ - - - - - ส่วนบุคคล โดยตรง เว้นแต่",
        "back": "ไม่ ใช่ จาก เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก แหล่ง อื่น ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "ได้ แจ้ง ถึง การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ โดย ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่ เกิน - - - - -",
        "back": "สามสิบ วัน นับ แต่วัน ที่เก็บ"
    },
    {
        "front": "รวบรวม - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "และ ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ความยินยอม ตาม มาตรา ๒๔ หรือ มาตรา ๒๖",
        "back": "ที่ ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - ใหม่ ตาม มาตรา ๒๑ และ การ แจ้ง รายละเอียด",
        "back": "บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แจ้ง วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ กับ การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง ได้รับ",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๓ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม ตาม - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "วรรค หนึ่ง โดย อนุโลม เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "ทราบ วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล พิสูจน์ ได้ ว่าการ - - - - - ดังกล่าว ไม่ สามารถ",
        "back": "แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "ทำได้ หรือ จะ เป็น อุปสรรค - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "ต่อ การ ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ ในกรณีนี้ ผู้ควบคุม - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง จัด ให้"
    },
    {
        "front": "มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ - - - - - ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "คุ้มครอง สิทธิ เสรีภาพ และ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "(๓) การ ใช้ หรือ การ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - ตามที่ กฎหมาย กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล ต้อง กระทำ โดย เร่งด่วน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ได้ จัด ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น - - - - - ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ล่วงรู้ หรือ ได้มา"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ หรือ จาก การ ประกอบอาชีพ - - - - - วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด บางประการ",
        "back": "หรือ วิชาชีพ และ ต้อง รักษา"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๓ ไว้ - - - - -",
        "back": "เป็นความลับ ตามที่ กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง รายละเอียด ตาม วรรค สอง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง - - - - -",
        "back": "แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ทราบ - - - - - ที่เก็บ รวบรวม ตาม มาตรา นี้ เว้นแต่ กรณี ที่ นำ",
        "back": "ภายใน สามสิบ วัน นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ใช้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ใน การ",
        "back": "เพื่อ การ ติดต่อ กับ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ติดต่อ ครั้งแรก และ กรณี ที่จะ นำ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป เปิดเผย ต้อง แจ้ง ก่อนที่จะ นำ - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป เปิดเผย เป็นครั้งแรก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม มิ ให้ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "เชื้อชาติ เผ่าพันธุ์ ความคิดเห็น ทางการเมือง ความเชื่อ"
    },
    {
        "front": "ใน ลัทธิ ศาสนา หรือ ปรัชญา พฤติกรรม - - - - - ความ พิการ ข้อมูล สหภาพแรงงาน",
        "back": "ทางเพศ ประวัติ อาชญากรรม ข้อมูล สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล พันธุกรรม - - - - - ใด ซึ่ง กระทบ ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ในทำนองเดียวกัน",
        "back": "ข้อมูล ชีวภาพ หรือ ข้อมูล อื่น"
    },
    {
        "front": "ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด โดย ไม่ ได้รับ ความยินยอม โดยชัดแจ้ง จาก - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย ต่อ ชีวิต ร่างกาย - - - - - เจ้าของ",
        "back": "หรือ สุขภาพ ของ บุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ไม่ ว่าด้วย เหตุใด ก็ตาม",
        "back": "ไม่ สามารถ ให้ ความยินยอม ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ ดำเนิน กิจกรรม - - - - - ที่ เหมาะสม ของ มูลนิธิ สมาคม หรือ",
        "back": "โดยชอบด้วยกฎหมาย ที่ มี การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "องค์กร ที่ - - - - - วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การเมือง ศาสนา ปรัชญา หรือ สหภาพแรงงาน ให้",
        "back": "ไม่ แสวงหา กำไร ที่ มี"
    },
    {
        "front": "แก่ สมาชิก ผู้ ซึ่ง เคย เป็นสมาชิก หรือ ผู้ - - - - - สม่ำเสมอ กับ",
        "back": "ซึ่ง มี การ ติดต่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "มูลนิธิ สมาคม หรือ - - - - - ตาม วัตถุประสงค์ ดังกล่าว โดย ไม่ ได้ เปิดเผย",
        "back": "องค์กร ที่ ไม่ แสวงหา กำไร"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ออก ไป ภายนอก มูลนิธิ สมาคม หรือ องค์กร ที่ - - - - -",
        "back": "ไม่ แสวงหา กำไร นั้น"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ข้อมูล ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ด้วย ความยินยอม โดยชัดแจ้ง ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม - - - - -",
        "back": "หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็นการ จำเป็น ใน การปฏิบัติ ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ บรรลุ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - - การประเมิน ความสามารถ ใน การทำงาน ของ ลูกจ้าง การวินิจฉัยโรค ทางการแพทย์ การ",
        "back": "เวชศาสตร์ ป้องกัน หรือ อาชีว เวชศาสตร์"
    },
    {
        "front": "ให้บริการ ด้าน สุขภาพ หรือ ด้าน สังคม การรักษา ทางการแพทย์ - - - - - ระบบ และ",
        "back": "การ จัดการ ด้าน สุขภาพ หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ให้บริการ ด้าน สังคมสงเคราะห์ - - - - - ตามกฎหมาย และ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น อยู่",
        "back": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ ใช่ การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ใน ความรับผิดชอบ - - - - - ผู้ มี หน้าที่ รักษา ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ไว้",
        "back": "ของ ผู้ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ หรือ"
    },
    {
        "front": "เป็นความลับ ตามกฎหมาย ต้อง เป็นการ ปฏิบัติตาม สัญญา - - - - - ผู้ ประกอบ วิชาชีพ ทางการแพทย์",
        "back": "ระหว่าง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล กับ"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - - การป้องกัน ด้าน สุขภาพ จาก โรคติดต่อ อันตราย หรือ โรคระบาด ที่",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ ด้าน การสาธารณสุข เช่น"
    },
    {
        "front": "อาจ ติดต่อ หรือ - - - - - การควบคุม มาตรฐาน หรือ คุณภาพ ของ ยา เวชภัณฑ์",
        "back": "แพร่ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม และ เจาะจง เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "หรือ เครื่องมือแพทย์ ซึ่ง ได้ จัด"
    },
    {
        "front": "และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยเฉพาะ การรักษา ความลับ - - - - - ตาม จริยธรรม แห่ง วิชาชีพ",
        "back": "ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามหน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "(ค) การ คุ้มครอง แรงงาน - - - - - สวัสดิการ เกี่ยวกับ การ รักษาพยาบาล ของ ผู้",
        "back": "การ ประกันสังคม หลักประกัน สุขภาพ แห่งชาติ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - จาก รถ หรือ การ คุ้มครอง ทางสังคม ซึ่ง การ เก็บ",
        "back": "สิทธิ ตามกฎหมาย การ คุ้มครอง ผู้ประสบภัย"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น สิ่งจำเป็น ใน การ - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ปฏิบัติตาม สิทธิ หรือ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - จัด ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ได้"
    },
    {
        "front": "ขั้นพื้นฐาน - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "และ ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(ง) การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ - - - - - ทั้งนี้ ต้อง กระทำ เพื่อให้",
        "back": "สถิติ หรือ ประโยชน์ สาธารณะ อื่น"
    },
    {
        "front": "บรรลุ วัตถุประสงค์ ดังกล่าว เพียง เท่าที่จำเป็น เท่านั้น และ ได้ จัด - - - - - เพื่อ",
        "back": "ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง สิทธิ ขั้นพื้นฐาน และ ประโยชน์ ของ เจ้าของ - - - - - กำหนด",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(จ) ประโยชน์ สาธารณะ - - - - - ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง",
        "back": "ที่ สำคัญ โดย ได้ จัด"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ขั้นพื้นฐาน และ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ชีวภาพ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - การ ใช้ เทคนิค หรือ",
        "back": "หมายถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เกิด จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลักษณะเด่น ทางกายภาพ หรือ ทาง พฤติกรรม ของ บุคคล มา ใช้ ทำให้",
        "back": "เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง กับ การนำ"
    },
    {
        "front": "สามารถ ยืนยัน - - - - - ไม่ เหมือนกับ บุคคล อื่น ได้ เช่น ข้อมูล ภาพจำลอง",
        "back": "ตัวตน ของ บุคคล นั้น ที่"
    },
    {
        "front": "ใบหน้า ข้อมูล จำลอง ม่านตา - - - - -",
        "back": "หรือ ข้อมูล จำลอง ลายนิ้วมือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ ประวัติ อาชญากรรม ต้อง - - - - -",
        "back": "กระทำ ภายใต้การควบคุม ของ หน่วยงาน ที่"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย หรือ ได้ จัด ให้ มี - - - - - หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "มาตรการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด - - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "การ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ห้าม มิ ให้ - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ เป็น - - - - - โดย ได้รับ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม ได้"
    },
    {
        "front": "ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๒๔ หรือ มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล มาจาก การ เปิดเผย ตาม วรรค หนึ่ง จะ ต้อง",
        "back": "บุคคล หรือ นิติบุคคล ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ที่ ได้ แจ้ง ไว้",
        "back": "เพื่อ วัตถุประสงค์ อื่น นอกเหนือจาก วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้ - - - - - ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง บันทึก การ ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - มาตรา ๓๙",
        "back": "นั้น ไว้ ใน ราย การตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ - - - - - ต่างประเทศ ประเทศ",
        "back": "โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง มี มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ปลายทาง หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ ที่"
    },
    {
        "front": "ที่ เพียงพอ ทั้งนี้ - - - - - ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ",
        "back": "ต้อง เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ การ ให้"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - (๑) เป็น การปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๖ (๕) เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๒) ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ได้ แจ้ง - - - - -",
        "back": "ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ"
    },
    {
        "front": "ถึง มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ - - - - - องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "เพียงพอ ของ ประเทศ ปลายทาง หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ปฏิบัติตาม สัญญา ซึ่ง เจ้าของ ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็น คู่สัญญา หรือ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม คำขอ - - - - - เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ก่อน"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น การกระทำ ตาม สัญญา ระหว่าง - - - - - หรือ นิติบุคคล อื่น เพื่อประโยชน์ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล กับ บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย ต่อ ชีวิต ร่างกาย - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "หรือ สุขภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ ให้ ความยินยอม ในขณะนั้น ได้",
        "back": "หรือ บุคคล อื่น เมื่อ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ - - - - -",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ ที่ สำคัญ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีปัญหา เกี่ยวกับ มาตรฐาน การ คุ้มครอง - - - - - ประเทศ ปลายทาง หรือ องค์การ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เพียงพอ ของ"
    },
    {
        "front": "ระหว่างประเทศ ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ เสนอ ต่อ - - - - - คำวินิจฉัย ของ",
        "back": "คณะกรรมการ เป็น ผู้ วินิจฉัย ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - - มี หลักฐาน ใหม่ ทำให้ เชื่อได้ ว่า ประเทศ ปลายทาง หรือ",
        "back": "อาจ ขอให้ ทบทวน ได้ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "องค์การ ระหว่างประเทศ - - - - - การพัฒนา จน มี มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เพียงพอ",
        "back": "ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ ในกรณีที่ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ใน ราชอาณาจักร ได้",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ส่วนบุคคล เพื่อ การ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป",
        "back": "นโยบาย ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ยัง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง - - - - - กิจการ",
        "back": "อยู่ ต่างประเทศ และ อยู่ ในเครือ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ประกอบ กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน หาก นโยบาย ใน การ",
        "back": "เครือ ธุรกิจ เดียวกัน เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง - - - - - ตรวจสอบ และ รับรอง จาก สำนักงาน การ ส่ง หรือ โอน",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ได้รับ การ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง ต่างประเทศ ที่ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ",
        "back": "เป็นไปตาม นโยบาย ใน การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ และ รับรอง ดังกล่าว ให้ สามารถ กระ ทำได้ โดย ได้รับ - - - - -",
        "back": "ยกเว้น ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘"
    },
    {
        "front": "นโยบาย ใน การ - - - - - เครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน เพื่อ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ลักษณะ ของ"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบ กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน และ - - - - - รับรอง ตาม วรรค",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ตรวจสอบ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ยัง ไม่ มี คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ - - - - - มี นโยบาย ใน",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๘ หรือยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ส่ง หรือ โอน - - - - - ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "๒๘ เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - ให้ มี มาตรการ คุ้มครอง",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ จัด"
    },
    {
        "front": "ที่ เหมาะสม สามารถ บังคับ ตาม - - - - - ได้ รวมทั้ง มี มาตร การเยียวยา",
        "back": "สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ทางกฎหมาย ที่ มีประสิทธิภาพ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ - - - - - ๓",
        "back": "คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด หมวด"
    },
    {
        "front": "สิทธิ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ขอ เข้าถึง และ - - - - -",
        "back": "ขอรับ สำเนา ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ตน ซึ่ง อยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ - - - - - เปิดเผย ถึง การ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ขอให้"
    },
    {
        "front": "ได้มา - - - - - ตน ไม่ ได้ ให้ ความยินยอม",
        "back": "ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หนึ่ง จะ ปฏิเสธ คำขอ ได้ เฉพาะ ในกรณีที่",
        "back": "ต้อง ปฏิบัติตาม คำขอ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ปฏิเสธ ตามกฎหมาย หรือ คำสั่งศาล และ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น จะ",
        "back": "การ เข้าถึง และ ขอรับ สำเนา"
    },
    {
        "front": "ส่ง - - - - - ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "ผลกระทบ ที่ อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - -",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก การ"
    },
    {
        "front": "ปฏิเสธ คำขอ ดังกล่าว พร้อมด้วย - - - - - มาตรา ๓๙",
        "back": "เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี - - - - - เป็น กรณี ที่ ไม่ อาจ",
        "back": "คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง และ"
    },
    {
        "front": "ปฏิเสธ คำขอ ได้ ตาม - - - - - ส่วนบุคคล ดำเนิน การตาม คำขอ โดย ไม่",
        "back": "วรรค สอง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ชักช้า แต่ ต้อง ไม่ เกิน สามสิบ - - - - -",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ กำหนด - - - - - การ ขอรับ สำเนา ตาม วรรค หนึ่ง รวมทั้ง",
        "back": "หลักเกณฑ์ เกี่ยวกับ การ เข้าถึง และ"
    },
    {
        "front": "การ ขยาย ระยะเวลา ตาม - - - - - ตาม ความเหมาะสม ก็ได้",
        "back": "วรรค สี่ หรือ หลักเกณฑ์ อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ที่ เกี่ยวกับ ตน จาก ผู้ควบคุม",
        "back": "มี สิทธิ ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - อยู่ ใน รูปแบบ",
        "back": "ได้ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดยทั่วไป ได้ ด้วย เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์ ที่ทำงาน ได้ โดยอัตโนมัติ และ",
        "back": "ที่ สามารถ อ่าน หรือ ใช้งาน"
    },
    {
        "front": "สามารถ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ด้วย วิธีการ - - - - -",
        "back": "อัตโนมัติ รวมทั้ง มี สิทธิ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ - - - - - ดังกล่าว ไป ยัง",
        "back": "โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน รูปแบบ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - วิธีการ อัตโนมัติ",
        "back": "อื่น เมื่อ สามารถ ทำได้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ผู้ควบคุม - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน รูปแบบ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ โอน"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ไป ยัง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น โดยตรง เว้นแต่ โดย - - - - -",
        "back": "สภาพ ทางเทคนิค ไม่ สามารถ ทำได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ให้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม ใน การ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ตาม หลักเกณฑ์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม มาตรา ๒๔ (๓) หรือ",
        "back": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ๒๔ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "อื่น ที่ กำหนด ใน มาตรา"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค - - - - - หรือ",
        "back": "หนึ่ง จะ ใช้กับ การ ส่ง"
    },
    {
        "front": "โอน ข้อมูล - - - - - ซึ่ง เป็นการ ปฏิบัติหน้าที่ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ เป็นการ",
        "back": "ส่วนบุคคล ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย - - - - - สิทธิ นั้น ต้อง ไม่ ละเมิด สิทธิ หรือ เสรีภาพ",
        "back": "ไม่ ได้ หรือ การ ใช้"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล อื่น ทั้งนี้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ให้ ผู้ควบคุม",
        "back": "ปฏิเสธ คำขอ ด้วย เหตุผล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำขอ พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก การ ปฏิเสธ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี สิทธิ คัดค้าน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "มาตรา ๓๒ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน เมื่อใด"
    },
    {
        "front": "(๑) กรณี ที่ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม ได้ - - - - - ความยินยอม",
        "back": "โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๔ (๔) - - - - - ส่วนบุคคล พิสูจน์ ได้ ว่า",
        "back": "หรือ (๕) เว้นแต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(ก) การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ แสดงให้เห็น",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ถึง - - - - - ยิ่งกว่า",
        "back": "เหตุ อัน ชอบด้วยกฎหมาย ที่ สำคัญ"
    },
    {
        "front": "(ข) การ เก็บ รวบรวม - - - - - นั้น เป็นไป เพื่อ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง - - - - - สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้"
    },
    {
        "front": "(๒) กรณี ที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม - - - - - เพื่อ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การตลาด แบบ ตรง",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) กรณี ที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม - - - - - เพื่อ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ - - - - - จำเป็น เพื่อ การ ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ เว้นแต่ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิทธิ คัดค้าน ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้"
    },
    {
        "front": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - ทั้งนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ โดย แยกส่วน ออกจาก ข้อมูล อื่น อย่าง ชัดเจน - - - - - ได้ แจ้ง",
        "back": "ในทันที เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล ทราบ",
        "back": "การ คัดค้าน ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ การ คัด - - - - - (ก) หรือ (ข)",
        "back": "ด้าน ด้วย เหตุผล ตาม (๑)"
    },
    {
        "front": "หรือ (๓) - - - - - การ ปฏิเสธ การ คัดค้าน พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สิทธิ ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ลบ หรือ ทำลาย",
        "back": "๓๓ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "หรือ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล - - - - - บุคคล ที่ เป็นเจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ที่ ไม่ สามารถ ระบุ ตัว"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ไว้ ตาม วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "หมด ความจำเป็น ใน การ เก็บรักษา"
    },
    {
        "front": "รวบรวม - - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "ส่วนบุคคล ถอน ความยินยอม ใน การ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ ผู้ควบคุม - - - - - ที่จะ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ได้ ต่อไป",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล คัดค้าน การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ (๑) และ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - มาตรา ๓๒ (๑)",
        "back": "ไม่ อาจ ปฏิเสธ คำขอ ตาม"
    },
    {
        "front": "(ก) หรือ (ข) ได้ - - - - - ๓๒ (๒)",
        "back": "หรือ เป็นการ คัดค้าน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หรือ เปิดเผย โดย ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ตามที่",
        "back": "ได้ ถูก เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - การ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ",
        "back": "มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๒๔ (๑) หรือ (๔)",
        "back": "เสรีภาพ ใน การแสดงความคิดเห็น การ เก็บรักษา"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๒๖ (๕) - - - - - เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ",
        "back": "(ก) หรือ (ข) การ ใช้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม - - - - - หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ เพื่อ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - สาธารณะ และ",
        "back": "เป็น ข้อมูล ที่ เปิดเผย ต่อ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ถูก ขอให้ ลบ - - - - - ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล ที่",
        "back": "หรือ ทำลาย หรือ ทำให้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ไม่ สามารถ ระบุ - - - - - ส่วนบุคคล ได้ ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ตัว บุคคล ที่ เป็นเจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ต้อง เป็น ผู้รับผิดชอบ ดำเนินการ ทั้ง ใน ทางเทคโนโลยี - - - - - นั้น โดย",
        "back": "และ ค่าใช้จ่าย เพื่อให้ เป็นไปตาม คำขอ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ผู้ควบคุม - - - - - ได้รับ คำตอบ ใน การ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม คำขอ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น ๆ เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "กรณี ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม วรรค - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สาม เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - ส่วนบุคคล ดำเนินการ ได้",
        "back": "เพื่อ สั่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การ ลบ - - - - - ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "หรือ ทำลาย หรือ ทำให้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ที่ ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่ - - - - - หนึ่ง ก็ได้",
        "back": "เป็นเจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี - - - - - ระงับ การ ใช้ ข้อมูล",
        "back": "สิทธิ ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ใน ระหว่าง การ ตรวจสอบ ตามที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้อง",
        "back": "เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่"
    },
    {
        "front": "ขอให้ - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๖"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง ลบ หรือ - - - - - แต่",
        "back": "ทำลาย ตาม มาตรา ๓๓ (๔)"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ขอให้ ระงับ การ ใช้ แทน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ใน การ เก็บรักษา ไว้ ตาม วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล หมด ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เพื่อ ใช้ ใน",
        "back": "มีความจำเป็น ต้อง ขอให้ เก็บรักษา ไว้"
    },
    {
        "front": "การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ การ - - - - - ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ การ"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ ใน - - - - - (๑) หรือ ตรวจสอบ",
        "back": "ระหว่าง การพิสูจน์ ตาม มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา - - - - - คัดค้าน ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๓๒ วรรค สาม",
        "back": "๓๒ (๓) เพื่อ ปฏิเสธ การ"
    },
    {
        "front": "กรณี ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - หนึ่ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ร้อง",
        "back": "ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เพื่อ สั่ง ให้ ผู้ควบคุม - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ได้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ - - - - - ใช้ ตาม วรรค หนึ่ง ก็ได้",
        "back": "กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การระงับ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ผู้ควบคุม - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ถูกต้อง เป็น ปัจจุบัน สมบูรณ์ และ ไม่ ก่อให้เกิด ความเข้าใจผิด",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ดำเนินการ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ส่วนบุคคล ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๕",
        "back": "ส่วนบุคคล ร้อง ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม คำร้องขอ - - - - - คำร้องขอ ของ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง บันทึก"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ความใน มาตรา ๓๔ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี มาตร - - - - - เพื่อ ป้องกัน การ สูญหาย เข้าถึง",
        "back": "การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ - - - - -",
        "back": "หรือ โดยมิชอบ และ ต้อง ทบทวน"
    },
    {
        "front": "มาตรการ ดังกล่าว เมื่อ มีความจำเป็น - - - - - เพื่อให้ มีประสิทธิภาพ ใน การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย",
        "back": "หรือ เมื่อ เทคโนโลยี เปลี่ยนแปลง ไป"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ขั้นต่ำ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "เหมาะสม ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ ต้อง ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่ บุคคล - - - - - ใช่ ผู้ควบคุม",
        "back": "หรือ นิติบุคคล อื่น ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ดำเนินการ เพื่อ ป้องกัน มิ - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ให้ ผู้ นั้น ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด - - - - - ดำเนินการ ลบ หรือ ทำลาย ข้อมูล ส่วนบุคคล เมื่อ พ้น",
        "back": "ให้ มีระบบ การ ตรวจสอบ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ระยะเวลา การ เก็บรักษา หรือ ที่ - - - - - วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "ไม่ เกี่ยวข้อง หรือ เกินความจำเป็น ตาม"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น หรือ ตามที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "ร้องขอ หรือ ที่ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ได้ ถอน ความยินยอม เว้นแต่ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ - - - - -",
        "back": "ใช้ เสรีภาพ ใน การแสดงความคิดเห็น การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๒๔ (๑) หรือ (๔) หรือ มาตรา ๒๖ (๕) (ก)",
        "back": "เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม"
    },
    {
        "front": "หรือ (ข) การ ใช้ เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย - - - - - สิทธิเรียกร้อง",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น - - - - - การปฏิบัติ ตามกฎหมาย ทั้งนี้ ให้ นำ ความใน",
        "back": "ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ วรรค - - - - - การ ลบ หรือ ทำลาย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย อนุโลม",
        "back": "ห้า มา ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) แจ้งเหตุ การ ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่ สำนักงาน - - - - - สิบสอง ชั่วโมง",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "นับแต่ ทราบ เหตุ เท่า ที่จะ สามารถ กระ ทำได้ - - - - - มี ความเสี่ยง",
        "back": "เว้นแต่ การ ละเมิด ดังกล่าว ไม่"
    },
    {
        "front": "ที่จะ มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ - - - - - มี ความเสี่ยง สูง ที่จะ",
        "back": "ของ บุคคล ในกรณีที่ การ ละเมิด"
    },
    {
        "front": "มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ให้ แจ้งเหตุ การ ละเมิด ให้"
    },
    {
        "front": "ทราบ พร้อมกับ แนวทาง การเยียวยา โดย ไม่ ชักช้า - - - - - และ ข้อยกเว้น ให้",
        "back": "ด้วย ทั้งนี้ การ แจ้ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - กำหนด",
        "back": "และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(๕) ในกรณีที่เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ วรรค - - - - - ผู้ควบคุม",
        "back": "สอง ต้อง แต่งตั้ง ตัวแทน ของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น หนังสือ ซึ่ง ตัวแทน ต้อง อยู่ - - - - - ได้รับ มอบอำนาจ",
        "back": "ใน ราชอาณาจักร และ ตัวแทน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ให้ กระทำการ แทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่ - - - - - ๆ ที่",
        "back": "มี ข้อ จำกัดความ รับผิด ใด"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แต่งตั้ง ตัวแทน - - - - - ให้ นำมาใช้ บังคับ",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๗ (๕) มิ"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - -",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกอบอาชีพ หรือ ธุรกิจ ใน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "(๒) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ มี ลักษณะ - - - - - มี ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๖ และ ไม่"
    },
    {
        "front": "จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ - - - - -",
        "back": "กำหนด ตาม มาตรา ๔๑ (๒)"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ - - - - - ส่วนบุคคล ให้ นำ",
        "back": "วรรค สอง มี ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๓๗ (๕) และ ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น โดย อนุโลม",
        "back": "มา ใช้ บังคับ แก่ ผู้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ - - - - - รายการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ เพื่อให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย จะ บันทึก เป็น หนังสือ หรือ ระบบ อิเล็กทรอนิกส์ ก็ได้",
        "back": "และ สำนักงาน สามารถ ตรวจสอบ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - เก็บ รวบรวม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มี การ"
    },
    {
        "front": "(๒) วัตถุประสงค์ ของ การ - - - - - ประเภท",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ละ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "(๓) ข้อมูล เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "(๔) ระยะเวลา การ เก็บรักษา ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๕) สิทธิ และ วิธีการ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - มี สิทธิ เข้าถึง",
        "back": "รวมทั้ง เงื่อนไข เกี่ยวกับ บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ เงื่อนไข ใน - - - - -",
        "back": "การ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "(๖) การ ใช้ หรือ - - - - - สาม",
        "back": "เปิดเผย ตาม มาตรา ๒๗ วรรค"
    },
    {
        "front": "(๗) การ ปฏิเสธ คำขอ หรือ - - - - - วรรค สาม มาตรา ๓๑ วรรค",
        "back": "การ คัดค้าน ตาม มาตรา ๓๐"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มาตรา ๓๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "สาม มาตรา ๓๒ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "(๘) คำอธิบาย เกี่ยวกับ มาตร การรักษา - - - - - (๑)",
        "back": "ความมั่นคง ปลอดภัย ตาม มาตรา ๓๗"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ วรรค สอง โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "ความใน (๑) (๒) (๓) (๔) (๕) (๖) และ (๘) อาจ - - - - -",
        "back": "ยกเว้น มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น กิจการ ขนาดเล็ก ตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ต่อ",
        "back": "ที่ มี ความเสี่ยง ที่จะ มีผลกระทบ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ และ เสรีภาพ - - - - - มิใช่ กิจการ ที่เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖",
        "back": "เป็นครั้งคราว หรือ มี การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง ที่ ได้รับ จาก",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - กฎหมาย หรือ บทบัญญัติ ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เท่านั้น เว้นแต่ คำสั่ง นั้น ขัดต่อ"
    },
    {
        "front": "(๒) จัด ให้ - - - - - ที่ เหมาะสม เพื่อ ป้องกัน การ สูญหาย เข้าถึง",
        "back": "มี มาตร การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ รวมทั้ง แจ้ง ให้",
        "back": "ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ถึง เหตุ การ ละเมิด - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๓) จัดทำ และ เก็บรักษา บันทึก - - - - - ไว้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "รายการ ของ กิจกรรม การประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง ไม่ ปฏิบัติตาม (๑) สำหรับ การ - - - - - ข้อมูล",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สำหรับ การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "ส่วนบุคคล ใด ให้ ถือว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "ใช้ หรือ - - - - -",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินงาน ตามหน้าที่ ของ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ตามที่ ได้ - - - - - ตาม",
        "back": "รับมอบหมาย จาก ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง จัด ให้ มี ข้อตกลง - - - - -",
        "back": "ระหว่าง กัน เพื่อ ควบคุม การ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ตามหน้าที่ ของ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "ความใน (๓) อาจ ยกเว้น มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ - - - - - กิจการ",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ขนาดเล็ก - - - - - กำหนด เว้นแต่ มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ มี ความเสี่ยง ที่จะ"
    },
    {
        "front": "หรือ มิใช่ กิจการ ที่เก็บ รวบรวม - - - - - เป็นครั้งคราว หรือ มี การ เก็บ",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง - - - - -",
        "back": "จัด ให้ มี เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ส่วนบุคคล ของ ตน ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - รัฐ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนิน กิจกรรม ของ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ใน การ เก็บ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย จำเป็นต้อง ตรวจสอบ - - - - - สม่ำเสมอ โดยเหตุที่ มี ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ระบบ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เป็น - - - - -",
        "back": "จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) กิจกรรม หลัก ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - รวบรวม ใช้",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นการ เก็บ"
    },
    {
        "front": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ ในเครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ ประกอบ กิจการ - - - - - ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๒๙ วรรค",
        "back": "หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "สอง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว อาจ - - - - -",
        "back": "จัด ให้ มี เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - แต่ละ แห่ง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ส่วนบุคคล ร่วมกัน ได้ ทั้งนี้ สถานที่ทำการ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ที่อยู่ - - - - - เดียวกัน ดังกล่าว ต้อง สามารถ ติดต่อ กับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ โดยง่าย",
        "back": "ในเครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง",
        "back": "วรรค สอง ให้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม (๑) ซึ่ง มี ขนาดใหญ่ - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "หรือ มี สถานที่ทำการ หลาย แห่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง แต่งตั้ง ตัวแทน ตาม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ (๕) ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ - - - - -",
        "back": "แก่ ตัวแทน โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หน้าที่ ต้อง แจ้ง ข้อมูล เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สถานที่ติดต่อ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล และ สำนักงาน ทราบ ทั้งนี้ เจ้าของ",
        "back": "และ วิธีการ ติด ต่อให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ ติดต่อ เจ้าหน้าที่ - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ การ ใช้ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ได้",
        "back": "สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - - เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ โดย คำนึงถึง ความรู้ หรือ",
        "back": "อาจ ประกาศ กำหนด คุณสมบัติ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ เป็น พนักงาน - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สัญญา กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ก็ได้",
        "back": "หรือ เป็น ผู้รับจ้าง ให้บริการ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๔๒ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง",
        "back": "(๑) ให้ คำแนะนำ แก่ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ",
        "back": "ตรวจสอบ การ ดำเนินงาน ของ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หรือ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๓) ประสานงาน และ ให้ความร่วมมือ กับ สำนักงาน ในกรณีที่ มีปัญหา - - - - - หรือ เปิดเผย",
        "back": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง ของ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๔) รักษา ความลับ ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ตน ล่วงรู้ หรือ ได้มา เนื่องจาก - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง สนับสนุน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล โดย จัดหา เครื่องมือ - - - - - อำนวยความสะดวก ใน การ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "หรือ อุปกรณ์ อย่าง เพียงพอ รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ออกจากงาน หรือ",
        "back": "ส่วนบุคคล จะ ให้ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "เลิก สัญญา การ จ้าง ด้วยเหตุที่ เจ้าหน้าที่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ได้",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ มีปัญหา ใน - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง สามารถ รายงาน ไป ยัง",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ผู้บริหาร - - - - - หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล โดยตรง ได้",
        "back": "สูงสุด ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ อื่น ได้ แต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - ว่า หน้าที่ หรือ ภารกิจ ดังกล่าว ต้อง ไม่ ขัด",
        "back": "ส่วนบุคคล ต้อง รับรอง กับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ แย้ง ต่อ การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "นี้ หมวด ๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ให้ มี สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ข้อมูล",
        "back": "มี วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้ เกิด การพัฒนา ด้าน - - - - - ประเทศ",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน เป็น - - - - - เป็น นิติบุคคล และ ไม่ เป็น ส่วนราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน หรือ รัฐวิสาหกิจ ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "วิธีการ งบประมาณ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "กิจการ - - - - - บังคับ แห่ง กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "ของ สำนักงาน ไม่ อยู่ ภายใต้"
    },
    {
        "front": "แรงงานสัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - การ ประกันสังคม และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน",
        "back": "แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "แต่ พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน - - - - - น้อยกว่า ที่ กำหนด ไว้",
        "back": "ต้อง ได้ รับประโยชน์ ตอบแทน ไม่"
    },
    {
        "front": "ใน กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย การ - - - - - ทดแทน",
        "back": "ประกันสังคม และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงาน เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "ความ รับ ผิดทาง ละเมิด ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ นอกจาก หน้าที่ - - - - - ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๔๓",
        "back": "และ อำนาจ ใน การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - และ งานธุรการ ให้ แก่ คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "สำนักงาน มี หน้าที่ ปฏิบัติ งานวิชาการ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - รวมทั้ง ให้ มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ คณะ อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดทำ ร่าง แผนแม่บท การ ดำเนินงาน - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่",
        "back": "ด้าน การ ส่งเสริม และ การ"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ ที่ - - - - - มาตรการ",
        "back": "เกี่ยวข้อง รวมทั้ง ร่าง แผนแม่บท และ"
    },
    {
        "front": "แก้ไขปัญหา อุปสรรค การปฏิบัติ การตาม นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ - - - - - ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "แผน ระดับชาติ ดังกล่าว เพื่อ เสนอ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม และ สนับสนุน การวิจัย - - - - - กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เพื่อ พัฒนา เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๓) วิเคราะห์ และ รับรอง ความสอดคล้อง และ - - - - - มาตรการ หรือ กลไก การกำกับ",
        "back": "ความถูก ต้องตาม มาตรฐาน หรือ ตาม"
    },
    {
        "front": "ดูแล ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ คุ้มครอง - - - - - รับรอง นโยบาย ใน การ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ตรวจสอบ และ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๙"
    },
    {
        "front": "(๔) สำรวจ - - - - - ของ สถานการณ์ ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล และ",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ติดตาม ความเคลื่อนไหว"
    },
    {
        "front": "แนวโน้ม การเปลี่ยนแปลง ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - ประเด็น ทาง ด้าน การ",
        "back": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง วิเคราะห์ และ วิจัย"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มีผลต่อ การพัฒนา ประเทศ - - - - -",
        "back": "เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ประสานงาน กับ ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ ราชการส่วนท้องถิ่น องค์การมหาชน หรือ หน่วยงาน - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "อื่น ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "(๖) ให้คำปรึกษา แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "และ หน่วยงาน ของ เอกชน เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - ทางวิชาการ หรือ ให้บริการ ที่ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เป็น ศูนย์กลาง ใน การ ให้บริการ"
    },
    {
        "front": "แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ หน่วยงาน ของ เอกชน และ ประชาชน - - - - - ใน",
        "back": "รวมทั้ง เผยแพร่ และ ให้ความรู้ ความเข้าใจ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เรื่อง การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๘) กำหนด หลักสูตร และ ฝึกอบรม การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ผู้ควบคุม - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ลูกจ้าง ผู้รับจ้าง หรือ ประชาชน ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "(๙) ทำ ความตกลง และ ร่วมมือ กับ องค์การ หรือ หน่วยงาน ทั้ง - - - - -",
        "back": "ในประเทศ และ ต่างประเทศ ใน กิจการ"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ - - - - - เห็นชอบ จาก คณะกรรมการ",
        "back": "ของ สำนักงาน เมื่อ ได้รับ ความ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑๐) ติดตาม และ ประเมินผล การ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - หรือ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนด",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ใน การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน นอกจาก หน้าที่ - - - - - มาตรา",
        "back": "และ อำนาจ ตามที่ บัญญัติ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หน้าที่ และ อำนาจ ทั่วไป ดังต่อไปนี้ ด้วย",
        "back": "๔๔ แล้ว ให้ สำนักงาน มี"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - มี ทรัพยสิทธิ ต่าง ๆ",
        "back": "ถือ กรรมสิทธิ์ มี สิทธิครอบครอง และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ก่อตั้ง สิทธิ - - - - - ผูกพัน ทรัพย์สิน ตลอดจน ทำ นิติกรรม อื่น ใด",
        "back": "หรือ ทำ นิติกรรม ทุก ประเภท"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินกิจการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด - - - - - สนับสนุน การ ดำเนินกิจการ ของ สำนักงาน",
        "back": "ให้ มี และ ให้ทุน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๔) เรียก เก็บ ค่าธรรมเนียม ค่าบำรุง ค่าตอบแทน หรือ ค่าบริการ - - - - - ตาม วัตถุประสงค์",
        "back": "ใน การ ดำเนินงาน ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "ของ สำนักงาน ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - - ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "อัตรา ที่ สำนักงาน กำหนด โดย"
    },
    {
        "front": "กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) ปฏิบัติการ อื่น ใด ที่ กฎหมาย กำหนดให้ - - - - - สำนักงาน หรือ ตามที่",
        "back": "เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ทุน และ - - - - - สำนักงาน ประกอบด้วย",
        "back": "ทรัพย์สิน ใน การ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ให้ ตาม มาตรา ๙๔ วรรค หนึ่ง",
        "back": "ทุน ประเดิม ที่ รัฐบาล จัดสรร"
    },
    {
        "front": "(๒) เงินอุดหนุน ทั่วไป - - - - - ความเหมาะสม เป็น รายปี",
        "back": "ที่ รัฐบาล จัดสรร ให้ ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) เงินอุดหนุน จาก หน่วยงาน ของ - - - - - หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ ระดับ รัฐบาล",
        "back": "รัฐ ทั้ง ในประเทศ และ ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค่าธรรมเนียม ค่าบำรุง ค่าตอบแทน ค่าบริการ - - - - - การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน",
        "back": "หรือ รายได้ อัน เกิด จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - รายได้ จาก ทรัพย์สิน ของ สำนักงาน",
        "back": "(๕) ดอกผล ของ เงิน หรือ"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน ของ สำนักงาน ตาม วรรค - - - - - เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "หนึ่ง ต้อง นำ ส่ง คลัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ บรรดา อสังหาริมทรัพย์ ที่ - - - - - หรือ แลกเปลี่ยน จาก รายได้ ของ",
        "back": "สำนักงาน ได้ มาจาก การ ซื้อ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ตาม - - - - - ให้ เป็น กรรมสิทธิ์ ของ สำนักงาน",
        "back": "มาตรา ๔๖ (๔) หรือ (๕)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ ให้ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบด้วย ประธานกรรมการ ซึ่ง สรรหา",
        "back": "มี คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ - - - - - ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ปลัด",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ ใน"
    },
    {
        "front": "กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม และ เลขาธิการ คณะกรรมการ ดิจิทัล เพื่อ - - - - - กรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "เศรษฐกิจ และ สังคม แห่งชาติ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ ใน ด้าน",
        "back": "จำนวน หก คน ซึ่ง สรรหา"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อย่าง น้อย สาม คน - - - - - อัน เป็นประโยชน์",
        "back": "และ ด้าน อื่น ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ต่อ การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ เป็น กรรมการ - - - - - แต่งตั้ง พนักงาน ของ สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "และ เลขานุการ และ ให้ เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "เลขานุการ ได้ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - ๑๓ มา ใช้ บังคับ กับ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ โดย อนุโลม",
        "back": "ความใน มาตรา ๑๑ และ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ให้ มี คณะกรรมการ - - - - - ซึ่ง คณะกรรมการ แต่งตั้ง จำนวน แปด",
        "back": "สรรหา คณะ หนึ่ง ประกอบด้วย บุคคล"
    },
    {
        "front": "คน ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล ที่ สมควร ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ - - - - - ๔๘",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ - - - - - หนึ่ง เป็น ประธานกรรมการ สรรหา และ เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "สรรหา เลือก กรรมการ สรรหา คน"
    },
    {
        "front": "อีก คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ คณะกรรมการ สรรหา และ ให้ สำนักงาน ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - สรรหา",
        "back": "เป็น หน่วย ธุรการ ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง ลง ให้ - - - - - แทน ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ดำเนินการ เพื่อให้ มี กรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่ ยัง ไม่ ได้ กรรมการ - - - - - ประกอบด้วย",
        "back": "สรรหา ใหม่ ให้ คณะกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กรรมการ สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ - - - - - เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘",
        "back": "มี สิทธิ ได้รับ การ เสนอชื่อ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง ความ โปร่งใส และ ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา",
        "back": "และ วิธีการ สรรหา ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ให้ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "ใน การ สรรหา ประธานกรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก - - - - - มาตรา ๔๘ วรรค หนึ่ง รวมทั้ง มี คุณสมบัติ และ ไม่",
        "back": "บุคคล ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๔๘ วรรค สาม - - - - - รับ คัดเลือก",
        "back": "และ ยิน ยอมให้ เสนอชื่อ เข้า"
    },
    {
        "front": "เท่ากับ จำนวน ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๘ ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ครบ จำนวน แล้ว",
        "back": "คัดเลือก บุคคล เป็น ประธานกรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ พร้อม หลักฐาน แสดง",
        "back": "คณะกรรมการ สรรหา แจ้ง รายชื่อ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ และ การ ไม่ มี - - - - - บุคคล ดังกล่าว ต่อ คณะกรรมการ เพื่อ",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม รวมทั้ง ความยินยอม ของ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๔๘ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๘ มี วาระ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด ตาม วาระ ใน วรรค หนึ่ง ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ใหม่ ภายใน หกสิบ วัน ใน ระหว่าง - - - - - แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ",
        "back": "ที่ ยัง มิได้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น ใหม่ ให้ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง - - - - - นั้น",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ดำเนินงาน ต่อไป - - - - - ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน - - - - -",
        "back": "สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - ๔๘ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ กำกับ - - - - - ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด เท่าที่ มี อยู่ จนกว่า",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "จะ มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - จาก ตำแหน่ง",
        "back": "แทน และ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ พ้น"
    },
    {
        "front": "ก่อ นวาระ - - - - - เป็นการชั่วคราว",
        "back": "ให้ ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ตำแหน่ง ที่ว่าง ภายใน หกสิบ วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "ดำเนินการ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่งว่าง ลง และ ให้ ผู้ - - - - - อยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ วาระ",
        "back": "ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน"
    },
    {
        "front": "ที่ เหลืออยู่ ของ ผู้ ซึ่ง ตน แทน เว้นแต่ วาระ - - - - - เหลือ",
        "back": "ของ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ถึง เก้า สิบ วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง - - - - - ก็ได้",
        "back": "ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม",
        "back": "การประชุม คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า - - - - - มี อยู่ จึง จะ เป็น องค์ประชุม",
        "back": "กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน กรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม - - - - - หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้",
        "back": "ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ซึ่ง - - - - - หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "มา ประชุม เลือก กรรม การคน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน - - - - - การ",
        "back": "หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง - - - - -",
        "back": "หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ที่ มีส่วน ได้เสีย ใน เรื่อง ที่ มี - - - - -",
        "back": "การพิจารณา จะ เข้าร่วม ประชุม มิได้"
    },
    {
        "front": "การประชุม ของ คณะกรรมการ - - - - - ส่วนบุคคล อาจ กระทำ โดย วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ก็ได้",
        "back": "กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล มี หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) กำหนด นโยบาย การ บริหารงาน และ ให้ - - - - - สำนักงาน",
        "back": "ความ เห็นชอบ แผนการ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) ออก ข้อบังคับ ว่าด้วย การ จัด องค์กร - - - - - การ ตรวจสอบ ภายใน",
        "back": "การเงิน การบริหารงานบุคคล การ บริหารงาน ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "รวม ตลอดทั้ง การ สงเคราะห์ และ สวัสดิการ - - - - -",
        "back": "ต่าง ๆ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) อนุมัติ แผนการ ดำเนินงาน แผนการ ใช้จ่าย เงิน และ - - - - -",
        "back": "งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๔) ควบคุม การ บริหารงาน และ การ ดำเนินการ - - - - - เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ของ สำนักงาน และ เลขาธิการ ให้"
    },
    {
        "front": "และ กฎหมาย อื่น ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - เลขาธิการ",
        "back": "(๕) แต่งตั้ง คณะกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - เลขาธิการ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ การ บริหารงาน ของ สำนักงาน",
        "back": "(๖) วินิจฉัย อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ของ"
    },
    {
        "front": "(๗) ประเมินผล การ ดำเนินการ ของ สำนักงาน และ - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติงาน ของ เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ หรือ กฎหมาย อื่น กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ",
        "back": "(๘) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - หรือ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อบังคับ ตาม (๒) ถ้า - - - - - ใน การ ทำ นิติกรรม กับ บุคคลภายนอก ให้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "มี การ จำกัด อำนาจ เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มอบหมาย ได้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - บุคคล ซึ่ง มี ความ เชี่ยวชาญ หรือ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ประสบการณ์ ที่จะ เป็นประโยชน์ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น"
    },
    {
        "front": "ที่ปรึกษา คณะกรรมการ กำกับ - - - - - ได้",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติหน้าที่ และ จำนวน ของ คณะ - - - - - บุคคล ตาม วรรค สอง",
        "back": "อนุกรรมการ ตาม วรรค หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๓ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ ให้ - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ปรึกษา คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรม การกำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประธาน อนุกรรมการ และ อนุกรรมการ - - - - - คุ้มครอง",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่งตั้ง - - - - - หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "ได้รับ เบี้ยประชุม หรือ ค่าตอบแทน ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ ให้ สำนักงาน มี เลขาธิการ คน หนึ่ง - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ซึ่ง คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล แต่งตั้ง มี หน้าที่ - - - - -",
        "back": "บริหาร กิจการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม - - - - - คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ ผู้ - - - - - เลขาธิการ ต้อง มี คุณสมบัติ ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "ที่จะ ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) อายุ ไม่ ต่ำกว่า สามสิบห้า ปี แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หกสิบ ปี"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้มีความรู้ ความสามารถ และ ประสบการณ์ ใน - - - - - สำนักงาน และ การบริหาร จัดการ",
        "back": "ด้าน ที่ เกี่ยวกับ ภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ - - - - - ต้องห้าม มิ ให้ เป็น เลขาธิการ",
        "back": "ผู้ มี ลักษณะ อย่างใดอย่างหนึ่ง ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย เป็น - - - - - หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "บุคคลล้มละลายทุจริต (๒) เป็น คนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๓) เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ไม่ ว่า จะ - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ได้ รับโทษ จำคุก จริง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "เป็นโทษ - - - - - หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ข้าราชการ พนักงาน หรือ ลูกจ้าง ของ ส่วนราชการ หรือ รัฐวิสาหกิจ หรือ - - - - - ของ ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการการเมือง ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น เว้นแต่ จะ ได้ พ้น",
        "back": "(๕) เป็น หรือ เคย เป็น"
    },
    {
        "front": "จาก ตำแหน่ง มา - - - - -",
        "back": "แล้ว ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ปี"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ หรือ - - - - - หรือ เจ้าหน้าที่ ของ",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง อื่น ใน พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ตำแหน่ง มา แล้ว ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ปี",
        "back": "พรรคการเมือง เว้นแต่ จะ ได้ พ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ให้ ออกจาก ราชการ หรือ ออกจากงาน จาก หน่วยงาน ที่ เคย",
        "back": "(๗) เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง - - - - - ตำแหน่ง",
        "back": "หรือ เคย ถูก ถอดถอน จาก"
    },
    {
        "front": "(๘) เคย ถูก ให้ ออก เพราะ ไม่ - - - - - มาตรา ๖๒ (๔)",
        "back": "ผ่าน การประเมินผล การ ปฏิบัติงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้มีส่วน ได้เสีย ใน - - - - - ไม่ ว่า โดย ทางตรง หรือ ทางอ้อม",
        "back": "กิจการ ที่ เกี่ยวข้อง กับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ - - - - - ละ สี่ ปี และ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้",
        "back": "เลขาธิการ มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว"
    },
    {
        "front": "แต่ จะ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "เกิน สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด ตาม วาระ การดำรงตำแหน่ง ของ เลขาธิการ เป็นเวลา - - - - - ไม่ เกิน",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า สามสิบ วัน แต่"
    },
    {
        "front": "หกสิบ - - - - - นับแต่ วันที่ เลขาธิการ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ ให้",
        "back": "วัน หรือ ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - สรรหา เพื่อ สรรหา เลขาธิการ คน ใหม่",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่งตั้ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ คณะกรรมการ - - - - - เหมาะสม ไม่ เกิน สาม คน ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "สรรหา เสนอ รายชื่อ บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน แต่ละ ปี ให้ มี การประเมินผล การ ปฏิบัติงาน - - - - -",
        "back": "ของ เลขาธิการ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ - - - - - ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ - - - - - ตาม วาระ ตาม มาตรา ๖๐ เลขาธิการ พ้น จาก",
        "back": "นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง เมื่อ (๑) - - - - -",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) ขาด คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๕๘ หรือ มี - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๕๙"
    },
    {
        "front": "(๔) คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - เพราะ ไม่ ผ่าน การประเมินผล การ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ ออก"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง - - - - - หย่อน ความสามารถ",
        "back": "หรือไม่ สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ ให้ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "เลขาธิการ มี หน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) บริหารงาน ของ สำนักงาน ให้ - - - - - สำนักงาน และ ตาม นโยบาย และ",
        "back": "เกิด ผลสัมฤทธิ์ ตาม ภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "แผน ระดับชาติ แผน ยุทธศาสตร์ - - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "นโยบาย ของ คณะรัฐมนตรี คณะกรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ - - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ มติ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ สำนักงาน โดย ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ กฎหมาย มติ",
        "back": "(๒) วางระเบียบ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "ของ คณะรัฐมนตรี และ ระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด นโยบาย มติ หรือ ประกาศ ที่ คณะกรรมการ กำกับ - - - - - กำหนด",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน และ - - - - - และ",
        "back": "ประเมินผล การ ปฏิบัติงาน ของ พนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อบังคับ ของ สำนักงาน",
        "back": "ลูกจ้าง ของ สำนักงาน ตามระเบียบ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) แต่งตั้ง รองเลขาธิการ และ ผู้ช่วย - - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "เลขาธิการ โดย ความ เห็นชอบ ของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เลขาธิการ ตามที่ เลขาธิการ มอบหมาย",
        "back": "เพื่อ เป็น ผู้ช่วย ปฏิบัติงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) บรรจุ แต่งตั้ง เลื่อน - - - - - โทษทางวินัย พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน",
        "back": "ลด ตัดเงินเดือน หรือ ค่าจ้าง ลง"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ให้ พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน ออกจาก - - - - - ที่ คณะกรรมการ",
        "back": "ตำแหน่ง ทั้งนี้ ตามระเบียบ หรือ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "กำกับ - - - - - กำหนด",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด นโยบาย มติ หรือ ประกาศ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ รับผิดชอบ ใน การ บริหารงาน ของ สำนักงาน ขึ้น ตรง ต่อ คณะกรรมการ กำกับ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - สำนักงาน ที่ เกี่ยวกับ บุคคลภายนอก ให้ เลขาธิการ เป็นผู้แทน ของ สำนักงาน เพื่อ",
        "back": "มาตรา ๖๔ ใน กิจการ ของ"
    },
    {
        "front": "การ นี้ เลขาธิการ จะ มอบอำนาจ ให้ บุคคล - - - - - ก็ได้ แต่ ต้อง",
        "back": "ใด ปฏิบัติงาน เฉพาะ อย่าง แทน"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม ข้อบังคับ ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ให้ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - เงินเดือน และ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้กำหนด อัตรา"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน - - - - - ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "อื่น ของ เลขาธิการ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ บริหารงาน ของ - - - - - พนักงาน เจ้าหน้าที่",
        "back": "สำนักงาน เลขาธิการ อาจ ขอให้ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ลูกจ้าง ของ ส่วนราชการ หน่วยงาน ของ - - - - - หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "รัฐ รัฐวิสาหกิจ ราชการส่วนท้องถิ่น องค์การมหาชน หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลูกจ้าง เป็นการชั่วคราว ได้ ทั้งนี้ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก ผู้บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ของ ผู้ นั้น และ มี ข้อตกลง ที่ ทำ ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน การอนุมัติ และ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ อนุมัติ ให้ มา ปฏิบัติงาน - - - - - ให้ ถือว่า เป็นการ ได้รับอนุญาต ให้",
        "back": "เป็น พนักงาน หรือ ลูกจ้าง เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ หรือ - - - - -",
        "back": "ออกจากงาน ไป ปฏิบัติงาน ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ สิ้นสุด ระยะเวลา ที่ ได้รับ อนุมัติ ให้ - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตาม วรรค",
        "back": "มา ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน ให้"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มี สิทธิ ได้รับ การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง และ - - - - -",
        "back": "รับ เงินเดือน ใน ส่วนราชการ หรือ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน - - - - - เงินเดือน เดิม ตาม ข้อตกลง ที่ ทำ ไว้ ใน การอนุมัติ",
        "back": "เดิม ไม่ ต่ำกว่า ตำแหน่ง และ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ใน ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน เดิม ตาม วรรค",
        "back": "ผู้ นั้น กลับมา บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "สอง แล้ว ให้ นับ ระยะเวลา ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้ - - - - - สำนักงาน สำหรับ",
        "back": "นั้น ระหว่าง ที่มา ปฏิบัติงาน ใน"
    },
    {
        "front": "การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ทำนองเดียวกัน เสมือน อยู่ ปฏิบัติ ราชการ หรือ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติงาน เต็มเวลา ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ - - - - - ระหว่าง การ ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ ได้รับ จาก",
        "back": "ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง อยู่"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ - - - - - สำนักงาน โดย ได้รับ ความ",
        "back": "ได้ ย้าย มา ปฏิบัติหน้าที่ ที่"
    },
    {
        "front": "เห็นชอบ - - - - - เป็นการ ชด ใช้ทุน ตาม สัญญา และ ให้ นับ ระยะเวลา",
        "back": "จาก ผู้บังคับบัญชา ต้นสังกัด ให้ ถือ"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติงาน - - - - - การ ชด ใช้ทุน",
        "back": "ใน สำนักงาน เป็น ระยะเวลา ใน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่งใด ประสงค์ จะ - - - - - อยู่ ระหว่าง การ",
        "back": "ขอให้ พนักงาน ของ สำนักงาน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ - - - - - ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ",
        "back": "ได้รับ จาก สำนักงาน ไป เป็น"
    },
    {
        "front": "รัฐ แห่ง - - - - - จาก เลขาธิการ ก่อน และ ให้ ถือ ว่าการ ไป",
        "back": "นั้น ต้อง ได้รับ ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น เป็นการ - - - - - ให้ นับ",
        "back": "ชด ใช้ทุน ตาม สัญญา และ"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา การ ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง - - - - - ชด ใช้ทุน",
        "back": "นั้น เป็น ระยะเวลา ใน การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ - - - - - ทำตาม หลัก สากล ตาม แบบ และ หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "การบัญชี ของ สำนักงาน ให้ จัด"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ให้ สำนักงาน จัดทำ งบการเงิน และ บัญชี แล้ว ส่ง ผู้สอบบัญชี - - - - - แต่วัน สิ้นปี บัญชี",
        "back": "ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับ"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน หรือ ผู้สอบบัญชี รับ - - - - - เห็นชอบ เป็น ผู้สอบบัญชี ของ สำนักงาน",
        "back": "อนุญาต ที่ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "และ ประเมินผล การ ใช้จ่าย เงิน และ - - - - - ปี แล้ว ทำ รายงาน",
        "back": "ทรัพย์สิน ของ สำนักงาน ทุ กรอบ"
    },
    {
        "front": "ผล - - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ รับรอง",
        "back": "การ สอบ บัญชี เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ให้ สำนักงาน จัดทำ ราย งานการ ดำเนิน งานประจำปี - - - - - คุ้มครอง",
        "back": "เสนอ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ - - - - - นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี และ เผยแพร่ รายงาน นี้ ต่อ สาธารณชน",
        "back": "รัฐมนตรี ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ราย งานการ ดำเนิน งานประจำปี ตาม วรรค - - - - - งบการเงิน ที่ ผู้สอบบัญชี ให้",
        "back": "หนึ่ง ให้ แสดง รายละเอียด ของ"
    },
    {
        "front": "ความเห็น แล้ว พร้อมทั้ง ผลงาน ของ สำนักงาน และ รายงาน การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ - - - - - มา แล้ว",
        "back": "สำนักงาน ใน ปี ที่ ล่วง"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง จะ ต้อง ดำเนินการ โดย บุคคลภายนอก ที่ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ สำนักงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ ความ เห็นชอบ - - - - -",
        "back": "หมวด ๕ การร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ให้ คณะกรรมการ แต่งตั้ง คณะกรรมการ - - - - - หลาย คณะ ก็ได้ ตาม",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ ขึ้น คณะ หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "ความ เชี่ยวชาญ - - - - - คณะกรรมการ เห็นสมควร",
        "back": "ใน แต่ละ เรื่อง หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ และ ลักษณะ ต้องห้าม วาระ - - - - - และ การ ดำเนินงาน อื่น ของ",
        "back": "การดำรงตำแหน่ง การ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มี - - - - -",
        "back": "หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑) พิจารณา เรื่อง ร้องเรียน ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง",
        "back": "(๒) ตรวจสอบ การกระทำ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ก่อให้เกิด",
        "back": "หรือ ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) ไกล่เกลี่ย - - - - -",
        "back": "ข้อพิพาท เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น - - - - - เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี สิทธิ ร้องเรียน ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "มาตรา ๗๓ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ฝ่าฝืน หรือไม่",
        "back": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ หรือ ประกาศ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น การ ไม่ รับ เรื่อง การยุติ เรื่อง การพิจารณา - - - - - ให้",
        "back": "และ ระยะเวลา ใน การพิจารณา คำร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามระเบียบ - - - - - คำนึงถึง การ กำหนดให้ ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน หรือ",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด โดย"
    },
    {
        "front": "ยุติ เรื่อง ในกรณีที่ มี - - - - - อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น ด้วย",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ - - - - - ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง ตามระเบียบ ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ ร้องเรียน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ วรรค สอง หรือ - - - - - ได้ กำหนด ไม่ ให้ รับ",
        "back": "เป็นเรื่อง ร้องเรียน ที่ ระเบียบ นั้น"
    },
    {
        "front": "ไว้ พิจารณา ให้ - - - - - ร้องเรียน ไว้ พิจารณา",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ไม่ รับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ พิจารณา - - - - - (๑) หรือ ตรวจสอบ การกระทำ ใด ๆ",
        "back": "เรื่อง ร้องเรียน ตาม มาตรา ๗๒"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๗๒ (๒) แล้ว รับฟังได้ ว่า - - - - - ไม่ มีมูล ให้",
        "back": "เรื่อง ร้องเรียน หรือ การกระทำ นั้น"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ มี คำสั่ง ยุติ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ พิจารณา หรือ ตรวจสอบ ตาม วรรค - - - - - ร้องเรียน หรือ",
        "back": "สอง แล้ว รับฟังได้ ว่า เรื่อง"
    },
    {
        "front": "การกระทำ - - - - - ไกล่เกลี่ย ได้ และ คู่กรณี ประสงค์ จะ ให้ ไกล่เกลี่ย ให้",
        "back": "นั้น เป็น กรณี ซึ่ง อาจ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ดำเนินการ ไกล่เกลี่ย แต่ หาก เรื่อง ร้องเรียน หรือ การกระทำ - - - - -",
        "back": "นั้น ไม่ อาจ ไกล่เกลี่ย ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ออกคำสั่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "หรือ ไกล่เกลี่ย ไม่ สำเร็จ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติ หรือ ดำเนินการ แก้ไข การกระทำ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "ของ ตน - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล กระทำการ ที่ ก่อให้เกิด ความเสียหาย แก่ เจ้าของ",
        "back": "สั่งห้าม ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - เพื่อ ระงับ ความเสียหาย นั้น ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ให้ กระทำการ ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ยอม ดำเนินการ ตามคำสั่ง ตาม วรรค สาม",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "(๑) หรือ (๒) ให้ - - - - - ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา",
        "back": "นำ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในกรณีที่ ต้อง มี การ ยึด อายัด หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ของ",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ บังคับ"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง - - - - - เพื่อ การ นั้น",
        "back": "ยึด อายัด หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง วรรค สอง หรือ วรรค สาม (๑) หรือ (๒) ให้",
        "back": "การ จัดทำ คำสั่ง ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง - - - - - ผู้เชี่ยวชาญ เป็น ผู้ลงนาม แทน",
        "back": "ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ให้ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ - - - - - ให้ เป็น ที่สุด",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - เมื่อ ผล การพิจารณา เป็น ประการ ใด ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ",
        "back": "การ ดำเนิน การตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - เหตุผล และ ในกรณีที่ ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน หรือ ยุติ",
        "back": "ให้ ผู้ ร้องเรียน ทราบ พร้อมด้วย"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ที่ - - - - - นั้น อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น ให้ แจ้ง ผู้ ร้องเรียน",
        "back": "มี ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ทราบ หาก - - - - - ส่ง เรื่อง ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "ผู้ ร้องเรียน ประสงค์ จะ ให้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย อื่น ให้ ดำเนิน การตาม ความประสงค์ ดังกล่าว และ ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา ได้รับ เรื่อง ร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ - - - - - ร้องเรียน นั้น",
        "back": "วันที่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ได้รับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ สั่ง ให้ บุคคล ใด ส่ง - - - - -",
        "back": "เอกสาร หรือ ข้อมูล เกี่ยวกับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ที่ มี ผู้ ร้องเรียน หรือ เรื่อง อื่น - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "ใด ที่ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง จะ สั่ง ให้ บุคคล ใด - - - - -",
        "back": "มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ใน - - - - - มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด มา ให้",
        "back": "(๑) มี หนังสือ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล หรือ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ใด ๆ เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ - - - - - นี้",
        "back": "หรือ การ กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๒) ตรวจสอบ และ - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้",
        "back": "รวบรวม ข้อเท็จจริง แล้ว รายงาน ต่อ"
    },
    {
        "front": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - ทำให้เกิด ความเสียหาย เพราะ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "ผู้ใด ได้ กระ ทำผิด หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ ประกาศ ที่ - - - - -",
        "back": "ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนิน การตาม (๒) หาก มีความจำเป็น เพื่อ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "คุ้มครอง ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ยื่นคำร้อง - - - - - อำนาจ เพื่อ มี คำสั่ง",
        "back": "ต่อ ศาล ที่ มี เขต"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ เข้าไป - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด เกี่ยวกับ การ กระทำความผิด",
        "back": "ใน สถานที่ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ใน ระหว่าง เวลา พระอาทิตย์ ขึ้น ถึง พระอาทิตย์ - - - - -",
        "back": "ตก หรือ ใน เวลาทำการ ของ"
    },
    {
        "front": "สถานที่ นั้น เพื่อ ตรวจสอบ และ รวบรวม - - - - - หลักฐาน หรือ สิ่ง อื่น",
        "back": "ข้อเท็จจริง ยึด หรือ อายัด เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ใด ที่ เกี่ยวกับ การ กระทำความผิด หรือ มี เหตุ อัน ควร เชื่อได้ - - - - - เพื่อ กระทำความผิด",
        "back": "ว่า มี ไว้ หรือ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง จาก ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น ของ รัฐ",
        "back": "ใน การ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ข้าราชการพลเรือน ระดับ ปฏิบัติการ หรือ เทียบเท่า และ มี คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา นี้ ต้อง - - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ตามสมควร",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด หมวด - - - - - แพ่ง",
        "back": "๖ ความ รับ ผิดทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ ใด ๆ เกี่ยวกับ ข้อมูล",
        "back": "๗๗ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล อันเป็น การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ความเสียหาย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทำให้เกิด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ - - - - - ส่วนบุคคล ไม่ ว่าการ ดำเนินการ นั้น จะ",
        "back": "การ นั้น แก่ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เกิด จาก การกระทำ โดยจงใจ หรือ ประมาทเลินเล่อ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "หรือไม่ ก็ตาม เว้นแต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล นั้น - - - - -",
        "back": "จะ พิสูจน์ ได้ ว่า"
    },
    {
        "front": "(๑) ความเสียหาย นั้น เกิด จาก เหตุสุดวิสัย หรือ เกิด จาก การกระทำ หรือ ละเว้น การกระทำ - - - - - เอง",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น การปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน ตาม - - - - - ค่าใช้จ่าย ทั้งหมด ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ใช้จ่าย",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - ที่ กำลังจะ เกิดขึ้น หรือ ระงับ ความเสียหาย ที่ เกิดขึ้น แล้วด้วย",
        "back": "ตาม ความจำเป็น ใน การป้องกัน ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ให้ ศาล มีอำนาจ สั่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - จ่าย",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ การ ลงโทษ เพิ่มขึ้น จาก จำนวน - - - - - กำหนด ได้ ตามที่",
        "back": "ค่าสินไหมทดแทน ที่ แท้จริง ที่ ศาล"
    },
    {
        "front": "ศาล เห็นสมควร แต่ ไม่ เกิน สองเท่า ของ ค่าสินไหมทดแทน ที่ แท้จริง - - - - -",
        "back": "นั้น ทั้งนี้ โดย คำนึงถึง พฤติการณ์"
    },
    {
        "front": "ต่าง ๆ เช่น ความร้ายแรง ของ - - - - - ได้รับ ผลประโยชน์ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ความเสียหาย ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้รับ สถานะ ทางการเงิน"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล การ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - เกิดขึ้น",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ บรรเทา ความเสียหาย ที่"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ด้วย",
        "back": "มีส่วน ใน การ ก่อให้เกิด ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "สิทธิเรียกร้อง - - - - - ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็นอันขาด อายุความ เมื่อ",
        "back": "ค่าเสียหาย อัน เกิด จาก การ"
    },
    {
        "front": "พ้น สาม ปี นับแต่ วันที่ ผู้เสียหาย รู้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "ถึง ความเสียหาย และ รู้ตัว ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - หรือ เมื่อ พ้น สิบ ปี นับแต่ วันที่ มี การ",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง รับผิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๗ บทกำหนดโทษ ส่วน ที่ ๑ โทษ อาญา",
        "back": "ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล หมวด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง หรือไม่",
        "back": "มาตรา ๗๙ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘ - - - - - มาตรา ๒๖ โดย ประการ ที่ น่าจะ ทำให้",
        "back": "อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้อื่น เกิด ความเสียหาย เสียชื่อเสียง - - - - - ได้รับ ความ อับอาย ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "ถูก ดูหมิ่น ถูก เกลียดชัง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปรับ ไม่ เกิน ห้า แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง - - - - - มาตรา",
        "back": "หรือ วรรค สอง หรือไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "๒๘ อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา - - - - - มิ ควร ได้",
        "back": "๒๖ เพื่อ แสวง หาประโยชน์ ที่"
    },
    {
        "front": "โดยชอบด้วยกฎหมาย สำหรับ ตนเอง หรือ ผู้อื่น ต้อง ระวางโทษ - - - - - หรือ ปรับ ไม่",
        "back": "จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่ง ล้าน บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "ความผิด - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ เป็น ความผิดอันยอมความได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ผู้ใด - - - - - เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ถ้า",
        "back": "ล่วงรู้ ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น นำ ไป - - - - - จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ",
        "back": "เปิดเผย แก่ ผู้อื่น ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน ห้า แสน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ - - - - - ดังต่อไปนี้ (๑) การ เปิดเผย ตามหน้าที่",
        "back": "แก่ การ เปิดเผย ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๒) การ เปิดเผย เพื่อ ประโยชน์ - - - - - พิจารณาคดี",
        "back": "แก่ การ สอบสวน หรือ การ"
    },
    {
        "front": "(๓) การ - - - - - ในประเทศ หรือ ต่างประเทศ ที่ มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "เปิดเผย แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ เปิดเผย ที่ ได้รับ ความยินยอม เป็น - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "หนังสือ เฉพาะ ครั้ง จาก เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๕) การ เปิดเผย - - - - - คดี ต่าง ๆ ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ การฟ้องร้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็น นิติบุคคล ถ้า การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล",
        "back": "มาตรา ๘๑ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "นั้น เกิด จาก การ - - - - - หรือ ผู้จัดการ หรือ บุคคล ใด ซึ่ง",
        "back": "สั่งการ หรือ การกระทำ ของ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ - - - - - นั้น หรือ ในกรณีที่ บุคคล ดังกล่าว มี หน้าที่ ต้อง สั่งการ",
        "back": "ใน การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทำการ และ ละเว้น ไม่ สั่งการ หรือไม่ กระทำการ จน เป็นเหตุให้ - - - - -",
        "back": "นิติบุคคล นั้น กระทำความผิด ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ต้อง รับโทษ - - - - - นั้น ๆ ด้วย ส่วน ที่ ๒ โทษ ทาง ปกครอง",
        "back": "ตามที่ บัญญัติ ไว้ สำหรับ ความผิด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ผู้ควบคุม - - - - - มาตรา ๒๓ มาตรา ๓๐ วรรค สี่ มาตรา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "๓๙ วรรค หนึ่ง มาตรา ๔๑ - - - - - วรรค สอง หรือ วรรค สาม",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๔๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๑๙ วรรค",
        "back": "หรือไม่ ขอ ความยินยอม ตาม แบบ"
    },
    {
        "front": "สาม หรือไม่ แจ้ง ผลกระทบ จาก การ ถอน ความยินยอม ตาม - - - - - ปฏิบัติตาม",
        "back": "มาตรา ๑๙ วรรค หก หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ - - - - - วรรค สอง ต้อง ระวาง",
        "back": "โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๒๕"
    },
    {
        "front": "โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ - - - - - มาตรา ๒๔",
        "back": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๑ มาตรา ๒๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๒",
        "back": "มาตรา ๒๕ วรรค หนึ่ง มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หรือ มาตรา ๓๗ หรือ ขอ - - - - - ทำให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ความยินยอม โดย การ หลอกลวง หรือ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เข้าใจผิด ใน - - - - - ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม",
        "back": "วัตถุประสงค์ หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค สอง หรือ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "โดย ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง - - - - - เกิน สาม ล้าน บาท",
        "back": "ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน - - - - - วรรค สาม หรือ",
        "back": "มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ วรรค สอง หรือ มาตรา ๒๘ อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ฝ่าฝืน มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๖ หรือ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เป็นไปตาม",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๖ โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ - - - - - ทาง ปกครอง ไม่ เกิน ห้า ล้าน บาท",
        "back": "วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด - - - - - หนึ่ง หรือ มาตรา ๔๒",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๔๑ วรรค"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน บาท",
        "back": "สอง หรือ วรรค สาม ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ - - - - - มี เหตุ อัน",
        "back": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๔๐ โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "ควร หรือ ส่ง - - - - - ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - (๕) ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา",
        "back": "สาม หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๗"
    },
    {
        "front": "๓๘ วรรค สอง ต้อง ระวาง - - - - - สาม ล้าน บาท",
        "back": "โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ใด ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ วรรค",
        "back": "มาตรา ๘๗ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สาม โดย"
    },
    {
        "front": "ระวาง โทษปรับ ทาง - - - - - บาท",
        "back": "ปกครอง ไม่ เกิน ห้า ล้าน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ตัวแทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "ตัวแทน ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "๓๙ วรรค - - - - - โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๓๙ วรรค สอง และ",
        "back": "หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ - - - - - วรรค สี่",
        "back": "โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๔๑"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือไม่ - - - - -",
        "back": "มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "๗๕ - - - - - หรือไม่ อำนวยความสะดวก แก่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา ๗๖ วรรค สี่",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๗๖ (๑)"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง - - - - - ห้า แสน บาท",
        "back": "โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ส่วน",
        "back": "มาตรา ๙๐ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "นี้ ทั้งนี้ ในกรณีที่ เห็นสมควร คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ จะ สั่ง - - - - - ก็ได้",
        "back": "ให้ แก้ไข หรือ ตักเตือน ก่อน"
    },
    {
        "front": "ใน การพิจารณา ออกคำสั่ง ลง - - - - - ผู้เชี่ยวชาญ คำนึงถึง ความร้ายแรง แห่ง พฤติกรรม ที่",
        "back": "โทษปรับ ทาง ปกครอง ให้ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ขนาด กิจการ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - หรือ พฤติการณ์ ต่าง",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ๆ ประกอบด้วย ทั้งนี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ถูก ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - - ปกครอง ให้ นำ",
        "back": "ไม่ ยอม ชำระ ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม และ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ บังคับ ตามคำสั่ง หรือ มี - - - - - ทาง",
        "back": "แต่ ไม่ สามารถ ดำเนินการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ได้ ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ฟ้องคดี ต่อ ศาลปกครอง - - - - - ถ้า",
        "back": "เพื่อ บังคับ ชำระ ค่าปรับ ในการนี้"
    },
    {
        "front": "ศาลปกครอง เห็น ว่า คำสั่ง ให้ ชำระ ค่าปรับ นั้น ชอบด้วยกฎหมาย ให้ - - - - -",
        "back": "ศาลปกครอง มีอำนาจ พิจารณา พิพากษา และ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ มี การ ยึด หรือ อายัด - - - - - ได้",
        "back": "ทรัพย์สิน ขายทอดตลาด เพื่อ ชำระ ค่าปรับ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง และ คำสั่ง - - - - - ให้ นำ ความใน",
        "back": "ใน การ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ วรรค หก มา ใช้ บังคับ โดย - - - - - มาตรา ๗๔",
        "back": "อนุโลม และ ให้ นำ ความใน"
    },
    {
        "front": "วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ กับ การ บังคับ ทาง ปกครอง - - - - - บทเฉพาะกาล",
        "back": "ตาม วรรค สาม โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ ใน วาระ เริ่มแรก ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรม การตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๘ (๒) (๓) และ"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น กรรมการ และ เลขานุการ - - - - -",
        "back": "เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ เท่าที่จำเป็น ไป พลาง"
    },
    {
        "front": "ก่อน แต่ ไม่ เกิน เก้า สิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - - ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงาน - - - - - ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑) และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "ดำเนินการ ให้ มี การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๘ (๔) ภายใน เก้า - - - - - นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วน บุคคลภายใน เก้า",
        "back": "มาตรา ๙๒ ให้ ดำเนินการ เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "สิบ - - - - - การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๙๑",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้ มี"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - แล้วเสร็จ ภายใน เก้า",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สำนักงาน แล้วเสร็จ ตาม มาตรา ๙๓",
        "back": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ ให้ ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน ให้ แล้วเสร็จ เพื่อ ปฏิบัติงาน - - - - -",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ปี - - - - - บังคับ",
        "back": "นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ การ - - - - - แล้วเสร็จ ให้ สำนักงาน ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่",
        "back": "ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ - - - - - คน หนึ่ง ทำหน้าที่ เลขาธิการ",
        "back": "รัฐมนตรี แต่งตั้ง รอง ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม"
    },
    {
        "front": "จนกว่า จะ - - - - - มาตรา ๙๒ วรรค สอง",
        "back": "มี การ แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ ใน วาระ เริ่มแรก ให้ คณะรัฐมนตรี จัดสรร ทุน ประเดิม ให้ - - - - -",
        "back": "แก่ สำนักงาน ตาม ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ พิจารณา ให้ ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน - - - - - พนักงาน ของ สำนักงาน เป็นการชั่วคราว ภายใน ระยะเวลา ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ของ รัฐ มา ปฏิบัติงาน เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ ถือว่า - - - - - อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ที่มา ปฏิบัติงาน",
        "back": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "ใน สำนักงาน เป็นการชั่วคราว ตาม วรรค สอง - - - - - และ คง ได้รับ เงินเดือน",
        "back": "ไม่ ขาด จาก สถานภาพ เดิม"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าจ้าง แล้วแต่ - - - - - คณะกรรมการ อาจ กำหนด ค่าตอบแทน พิเศษ ให้ แก่",
        "back": "กรณี จาก สังกัด เดิม ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด - - - - - วรรค สอง ใน",
        "back": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม"
    },
    {
        "front": "ระหว่าง ปฏิบัติงาน - - - - -",
        "back": "ใน สำนักงาน ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ จัดตั้ง สำนักงาน แล้วเสร็จ ให้ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน ดำเนิน การคัดเลือก ข้าราชการ พนักงาน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม วรรค สอง เพื่อ บรรจุ เป็น - - - - -",
        "back": "พนักงาน ของ สำนักงาน ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน - - - - - รัฐ ผู้ใด ได้รับ การคัดเลือก และ",
        "back": "อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "บรรจุ ตาม วรรค สี่ ให้ มี - - - - - เคย ทำงาน อยู่ ในสังกัด",
        "back": "สิทธิ นับ ระยะ เวลาทำงาน ที่"
    },
    {
        "front": "เดิม ต่อเนื่อง รวม กับ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ระยะ เวลาทำงาน ใน สำนักงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ เก็บ รวบรวม ไว้"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "รวม รวม และ ใช้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - ทั้งนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง กำหนด วิธีการ ยกเลิก ความยินยอม",
        "back": "ต่อไป ได้ ตาม วัตถุประสงค์ เดิม"
    },
    {
        "front": "และ เผยแพร่ ประชาสัมพันธ์ ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ - - - - - เก็บ",
        "back": "ประสงค์ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "รวม รวม และ ใช้ ข้อมูล - - - - - ความยินยอม ได้ โดยง่าย",
        "back": "ส่วนบุคคล ดังกล่าว สามารถ แจ้ง ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย และ การ - - - - - เก็บ รวบรวม และ การ ใช้ ข้อมูล",
        "back": "ดำเนินการ อื่น ที่ มิใช่ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นไปตาม บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - และ ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ",
        "back": "๙๖ การ ดำเนินการ ออก ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - นี้ ใช้ บังคับ หาก ไม่ สามารถ ดำเนินการ ได้ ให้",
        "back": "หนึ่ง ปี นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี รายงาน เหตุผล ที่ ไม่ อาจ ดำเนินการ ได้ ต่อ คณะรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "เพื่อ ทราบ ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "พลเอก ประยุทธ์ จันทร์ โอชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ - - - - - พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ เนื่องจาก ปัจจุบัน มี การ ล่วงละเมิด",
        "back": ":- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ความเป็นส่วนตัว ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น จำนวนมาก จน สร้าง ความเดือดร้อน - - - - -",
        "back": "รำคาญ หรือ ความเสียหาย ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล - - - - - เทคโนโลยี ทำ ให้การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ส่วนบุคคล ประกอบ กับ ความก้าวหน้า ของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล อัน - - - - - สะดวก และ รวดเร็ว ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ เศรษฐกิจ",
        "back": "เป็นการ ล่วงละเมิด ดังกล่าว ทำได้ โดยง่าย"
    },
    {
        "front": "โดยรวม สมควร - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นการ ทั่วไป ขึ้น เพื่อ กำหนด",
        "back": "กำหนดให้ มี กฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ กลไก หรือ มาตร การกำกับ ดูแล เกี่ยวกับ การ - - - - - ที่ เป็น",
        "back": "ให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "หลักการ ทั่วไป จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ วิมล/Maker - - - - - อร",
        "back": "16 มีนาคม 2565"
    },
    {
        "front": "ญา/Checker - - - - - 22 มีนาคม 2565",
        "back": "21 มีนาคม 2565 สถาพร/Authorizer"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - พฤษภาคม ๒๕๖๒",
        "back": "เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ ๖๙ ก/หน้า ๕๒/๒๗"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
